<resources>
    <string name="app_name">Pratikraman</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_display_path">Path</string>
    <string name="title_activity_tp">tp</string>
    <string name="title_activity_expanded_navigation_drawer"></string>


    <string name="part_1">Vandana</string>
    <string name="part_2">Samayik</string>
    <string name="part_3">Pratikraman Ki Agyya</string>
    <string name="part_4">Koussag</string>
    <string name="part_5">Pratyakyhan</string>
    <string name="part_6">Chovisattva</string>
    <string name="part_7">Shraman Sutra</string>
    <string name="part_8">Bhav Vandana</string>

    <string name="title_eng_navkar_mantra">Navkar Mantra</string>
    <string name="title_eng_Tikkhuto">Tikkhuto Ka Path(3 times)</string>
    <string name="title_eng_dhyan">4 Dhyan Ka Path</string>
    <string name="title_eng_Tassauttari">Tassa Uttari Ka Path</string>
    <string name="title_eng_Logassa">Logassa Ka Path</string>
    <string name="title_eng_KaremiBhante">Karemi Bhante Ka Path</string>
    <string name="title_eng_Nammotthunam">Nammotthunam Ka Path</string>
    <string name="title_eng_EyassaNavamassa">Eyassa Navamassa Ka Path</string>
    <string name="title_eng_Irrayavahia">Iriyavahi Ka Path</string>
    <string name="title_eng_Tein">Teen Tatva Ka Path</string>
    <string name="title_eng_GuruGun">Guru Gun Ka Path</string>

    <string name="text_eng_navkar_mantra">Namo Arihantanam,\nNamo Siddanam,\nNamo Aayariyanam,\nNamo Uvajjhayanam,\nNamo Loe Savva-sahunam,\nEso Panch Namokkaro,\nSavva-pava ppanasano \nManglanam cha savvesim\nPadhamamHavai Mangalam.
   \n\n\n\n\n </string>
    <string name="text_eng_Tikkhuto">
        (3 baar Saviddhi bole)
        Tikkhuto, Ayahinam,\n
Payahinam, Karemi,\n
Vandami, Namamsami,\n
Sakkaremi, Sammanemi,\n
Kallanam, Mangalam,\n
Devyam, Cheiyam,\n
Pajjuvasami,\n
Mathhen Vandami.\n\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_eng_Iriyavahia">
        Ichchha&#45; Karenam Sandisaha Bhagavan&#33; Iriyavahiyam Paddikkamami
Ichchham Ichchami Padikkamium&#33; Iriyavahiyae Virahanae, Gamanagamane,
Panakkamane, Biyakkamane, Hariyakkamane, Osa, Uttinga, Panaga, Daga, Matti,
Makkada, Santana, Sankamane, Je me jivavirahiya, Egindiya, Beindiya, Teindiya, Chaurindiya,
Panchindiya Abihaya, Vattiya, Lesiya, Sanghaiya, Sanghattiya, Pariyaviya, Kilamiya, Uddaviya,
Thanao-Thanam, Sankamiya Jiviyao&#45; Vavaroviya, Tassa Micchhami Dukkadam.\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_eng_Tassauttari">
        Tassauttarikaranenam payacchitta&#45; karanenam, visohi&#45; karanenam, visalli&#45; karanenam
Pavanam, kammanam, Nigghayanatthae Thami Kaussaggam. Annattha Usasienam, Neesasienam,
Khasienam, Chienam, Jambhaienam, Udduenam, Vay&#45; nisaggenam, Bhamalie, Pitta&#45; muchhae, Suhumehim
Anga&#45; sanchalehim, Suhumehim Khel&#45; sanchalehim, Suhumehim Ditthi&#45; sanchalehim, Evamaiehim,
Agarehim, Abhaggo, Avirahio, Hujja Me Kaussaggo Java Arihantanam, Bhagavantanam, Namokkarenam,
NaParemi TavaKayam Thanenam, Monenam, Jhanenam, Appanam Vosirami.\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_eng_Logassa">
        Logassa Ujjoya&#45; gare Dhamma&#45; Tittha&#45; Yare jine,\n
Arihante Kittaissam Chauvisampi Kevali &#40;1&#41; \n\n
Usabhamajiyam Cha Vande, Sambhavamabhinandanam Cha\n
Sumaim Cha Paumappaham Supasam Jinam Cha Chandappaham Vande &#40;2&#41;\n\n
Suvihim Cha Puffhadantam Siyal Sijjansa Vasu&#45; pujjamCha\n
Vimalmanantam Cha Jinam, Dhammam Santim Cha Vandami &#40;3&#41;\n\n
Kunthum Aram Cha Mallim Vande Muni&#45; suvvayamNami&#45; jinam Cha.\n
VandamiRittha&#45; nemim Pasamtah Vaddhamanam Cha &#40;4&#41;\n\n
Evam Mae Abhithua, Vihuyarayamala Pahinjarmarana\n
ChauVisam Pi jinavara, Titthayara Me Pasiyantu &#40;5&#41;\n\n
Kittiya&#45; vandiy&#45; mahiya, Je ea Logassa Uttama Siddha.\n
Arugga&#45; Bohi&#45; labham, Samahi&#45; Vara&#45; Muttamam&#45; dintu &#40;6&#41;\n\n
Chandesu Nimmalayara Aichhesu Ahiyam Payasayara.\n
Sagarvargambhira Siddha Siddhim Mam Disantu &#40;7&#41;\n\n\n\n\n\n\n

</string>
    <string name="text_eng_KaremiBhante">Karemi Bhante &#33; Samaiyam, Savajjam Jogam Pachhakkhami Jav Niyamam Pajjuvasami, Duviham
Tivihenam Na Karemi, Na Karvemi Mansa, Vaysa, Kaysa Tass Bhante&#33; Pdikkamami
Nindami Garihami Appanam Vosirami.\n\n\n\n\n

</string>
    <string name="text_eng_Nammotthunam">
        Namotthunam Arihantanam, Bhagavantanam, Aaigaranam, Titthayaranam, SayamSambuddhanam,
Purisuttamanam, Purisasihanam, Purisavar Pundarianam, Purisavar Gandhahatthinam,
Loguttamanam, Loganahanam, Logahiyanam, Logapaivanam, Lohpajjoyagaranam, Abhaydayanam,
Chakkudayanam, Maggadayanam, Sarandayanam, Jeevdayanam, Bohidayanam, Dhammadayanam,
Dhammadesayanam, Dhammnayaganam, Dhammsarahinam, Dhammavarchauranta
Chakkavattinam, Divottanam, Sarangaipaitthanam Appadihayavaranana Dansana Dharanam,
Viyatta chaumanam, Jinanam Javayanam, Tinnanam Taryanam, Buddhanam Bohayanam,
Muttanam Moyganam Savvannunam Savvadarisinam SivamayalmaruaManantaMakkhay
MavvabahMapunaravitti, SiddhigaiNamadheyam, ThanamSampattanam, Namo Jinanam Jiy bhayanam.\n
            <strong>
&#40;2re mai&#41;</strong>\n

Thanam Sampaviukamanam,Namo Jinanam Jiy-bhayanam.
Namotthunam \n <strong>&#40;3re mai &#41;</strong>\n

Namotthunam mam dhammayariyass dhammovdesyassa Aneggunsanjuttass java sampaviu kamass.\n\n\n\n\n

</string>
    <string name="text_eng_EyassaNavamassa">Eyassa Navamassa Samaiya Vayassa Pancha Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Alou&#45;
Manaduppanihane, Vayaduppanihane, Kayaduppanihane, Samaiyassa Sai Akaranayae, Samaiyassa
AnavatthiyassaKaranyae Tass Michhami Dukkadam.\n\n
Samaiyam Sammam Kayenam Na Phasiyam, Na Paliyam, Na Sohiyam, Na Teeriyam, Na Kittiyam,
Na Arahiyam, Anaye Anupaliyam Na Bhavai Tass Micchami Dukkadam.\n\n
Paddikkamami Aaharasanna, Bhayasanna, Mehunasanna, PariggahaSanna aeya chu Sanna kaya Tass Micchami Dukkadam.\n\n
Paddikkamami chaunham Vikaha Ithikaha/ puriskaha, bhattkaha, Deskaha, raykaha aeya chu Vikaha kaya Tass Micchami Dukkadam.\n\n
Aekkamane Vaekkamane Aeyaare Anayaare jo mein devsio aeyaaro kao Tass Micchami Dukkadam.\n\n
Samaea Manso Das Dosa Vayanassa Das Dosa, Sarirassa Duvalassa Dosa kaya Tass Micchami Dukkadam.\n\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_eng_dhyan">Dhyan mai man, vachan, kaaya chalet hua ho,
Aartdhyan, Raudradhyan dhyaya ho Dharma Dhyan Shukla Dhyan nahi dhyaya ho, to Tassa Micchhami Dukkadam.\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_eng_Tein">Arihanto Mahadevo, Javajjivam Susahuno Guruno
Jinapanattam Tattam, ea Sammatam maye Gahiyam.\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_eng_GuruGun">Panchendiy Savarno taha navaviha Bambhacher Guttidharo\nChuvih Kasaymukko, ea Attharas Gunehim Sanjutto\n
Panch Mahavvaya Jutto, Panch Vihayar Palan Samttho\n
Panch Samie Tigutto, Chattis Guno Guru Majjha\n\n\n\n\n
    </string>
    
<string name="text_chauvisathav_ka_path">
    Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami, Guruguruniji m. s.  aapase Chauvisathav karne ki aadnyaa leta / leti hu.
    </string>
    <string name="text_devsi_pratikraman_ki_agya">
        Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami, Guruguruniji m. s.  aapase devasi/
        raysi pratikraman karne ki  aadnyaa leta / leti hu.
    </string>
    <string name="text_ichhaminam_bhante_ka_path">
Ichhaminam Bhante! Tubbhehim Abbanunnaye Samane Devasiyam Padikkamanam Thayemi
        Devasiya-Nana-Dansana Charittacharitta Tav Aiyar-Chintanatham Karemi Kaussaggam.
    </string>
    <string name="text_pratham_avashyak_ki_aadnyaa">
	( Khade hokar) Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami, Guruguruniji m.s. aapase Pratham Avashyak  ki  aadnyaa leta/leti hu
    </string>
    <string name="text_ichhami_thami_ka_path">
        Ichhami Thami Kaussaggam Jo Me Devasio Aaiyaro Kao, Kaio, Vaio, Manasio, Ussutto, Ummaggo, Akappo, Akarnijjo, Dujjhao, Duvvichintio,
        Anayaro, Anichhiyavvo, Asavag Pauggo, Nane Tah Dansane, Charittacharitte, Sue, Samaiye, Tinham Guttinam, Chaunham Kasayanam,
        Panchanham Anuvayanam Tinham
        Gunvayanam, Chaunham Sikkhavayanam, Baras Vihass Savag Dhammass Jam Khandiyam, Jam Virahiyam, Tass Michhami Dukkadam.\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_kayotsarg_instruction">
        ( \'Appanam Osrami \'kehte hi Kayotsarg Mudra mai baithe. )( Kayotsarg mai micchami dukkadam na bole )
    </string>
    <string name="text_dnyan_ke_atichar_ka_path">
Agame Tivihe Pannatte Tamjaha Suttagame, Atthagame, Tadubhayagame, Is Tarah Teen Prakar Ke Agamrup Gyan Ke Vishay Me Jo Koi Atichar
        Laga Ho To Aloum,  Jam Vaiddham, Vachhameliyam, Heenakkharam, Achhakkharam, Payheenam, Vinayheenam, Jogheenam, Ghosaheenam,
        Sutthudinnam, Dutthupadichhiyam, Akale Kao Sajjhao, Kale Na Kao Sajjhao, Asajjhaye Sajjhaiyam, Sajjhaye Na Sajjhaiyam, Bhanta,
        Gunta,
        Vicharta, Gyan Aur Gyanvant Purusho Ki Avinay Ashatna Ki Ho To Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_dnyan_ke_atichar_ka_path_with_micchami_dukdaam">
        Agame Tivihe Pannatte Tamjaha Suttagame, Atthagame, Tadubhayagame, Is Tarah Teen Prakar Ke Agamrup Gyan Ke Vishay Me Jo Koi Atichar
        Laga Ho To Aloum,  Jam Vaiddham, Vachhameliyam, Heenakkharam, Achhakkharam, Payheenam, Vinayheenam, Jogheenam, Ghosaheenam,
        Sutthudinnam, Dutthupadichhiyam, Akale Kao Sajjhao, Kale Na Kao Sajjhao, Asajjhaye Sajjhaiyam, Sajjhaye Na Sajjhaiyam, Bhanta,
        Gunta,
        Vicharta, Gyan Aur Gyanvant Purusho Ki Avinay Ashatna Ki Ho.
        \n\n\n\n\n
        </string>
    <string name="text_darshan_samyaktva_ka_path">
        Arihanto Mah Devo, Javjjivam Susahuno Guruno\n
Jinapannattam Tattam, Ea Sammattam Maye Gahiyam ।।1।।\n
 Parmatth Santhavo Va, Sudittha Parmattha Sevana Va Vi ।\n
 Vavanna Kudansana Vajjana, Ya Sammatta Saddahana ।।2।।\n
 Ea Sammattassa Panch Aiyara Peyala Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Sanka, Kankha, Vitigichha, Parpasand Pasansa,
        Parpasand Santhavo-Is Prakar Shri Samkit Ratna Padarth Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum-\n
1. Shri Jin Vachan Saccha kar, shraddha  na ho, Prateetya na ho \n
 2. Pardarshan Ki Akanksha Ki Ho \n
3 . Par-pakhandi Ki Prashansa Ki Ho \n
4. Par-pakhandi Ka Parichay Kiya Ho, \n
5. Dharm Ke Phal Me Sandeh Kiya Ho, Mere Samyaktva Roop Ratna Par Mithyatva Roopi Raj Mail Laga Ho.\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_pehla_sthool">
Pranatipat  Virman Vrat Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum - \n
        1. Rosh Vash Gadha Bandhan Bandha Ho, \n
        2. Gadha Ghav Ghala Ho,\n3. Avyav Ka Chedan Kiya Ho, \n4. Adhik Bhar Bhara Ho, \n5. Bhat Pani Ka Vichhed Kiya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_duja_sthool">
Mrushawad  Virman Vrat Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum - \n1. Sahsakar Se Kisi Ke Prati Kuda Aal Diya Ho,
        \n2. Ekant Me Gupt Batchit Karte Hue Vyaktio Par Jhutha Arop Lagaya Ho,
        \n3. Stri Purush Ka Marm Prakashit Kiya Ho,\n4. Mrusha Updesh Diya Ho,\n5. Kuda Lekh Likha Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_tija_sthool">
 Adattadan Virman Vrat Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum - \n1. Chor Ki Churai Hui Vastu Li Ho,\n2. Chor Ko Sahayta Di Ho,
        \n3. Rajya Viruddh Kam Kiya Ho,\n4. Kuda Tol Kuda Map Kiya Ho,\n5. Vastu Me Bhel Sambhel Kiya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chautha_sthool">
Swadar-Santosh Pardar Vivarjan (Swapati Santosh Parpurush Vivarjan) Roop Maithun Virman Vrat  Ke Vishay Me Jo Koi
        Atichar Laga Ho To Aloum –\n1. Ittariya Pariggahiya Se Gaman Kiya Ho,\n2. Apariggahiya Se Gaman Kiya Ho,\n
        3. Anang Kreeda Ki Ho,\n4. Paraye Ka Vivah Nata Karaya Ho,\n5. Kam Bhog Ki Tivra Abhilasha Ki Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_panchava_sthool">
Parigrah Pariman Vrat Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n
        1. Khett Vatthu Ke Pariman Ka Atikraman Kiya Ho,\n2. Hiranya Suvarna Ke Pariman Ka Atikraman Kiya Ho,\n3. Dhan-Dhanya Ke Pariman Ka Atikraman Kiya Ho,
        \n4. Dwipad Chaupad Ke Pariman Ka Atikraman Kiya Ho,\n5. Kuviy Sona Chandi Adi Dhatu Ke Pariman Ka Atikraman Kiya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chatthe_dishivrat_sthool">
  Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Unchi Disha Ka Pariman Atikraman Kiya Ho,\n2. Nichi Disha Ka Pariman Atikraman Kiya Ho,
        \n3. Tirchi Disha Ka Pariman Atikraman Kiya Ho,
        \n4. Kshetra Badhaya Ho,\n5. Kshetra Ka Pariman Bhool Jane Se Pantha Ka Sandeh Padne Par Age Chala Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_satava_upbhog_paribhog_pariman_vrat_sthool">
Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum - \n1. Pachhakkan Uprant Sachitt Ka Ahar Kiya  Ho,\n2. Sachitt PadibaddhKa Ahar Kiya Ho,
        \n3. Apakva Ka Ahar Kiya Ho,\n4. Dupakva Ka Ahar Kiya Ho,\n5. Tuchhoushadhi Ka Ahar Kiya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_pandrah_karmadan">
    Jo Shravak Shravika Ko Janane Yogya Hai Kintu Acharan Karne Yogya Nahi Hai Unme Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Ingalkamme
        \n2. Vanakamme \n3. Sadikamme \n4. Bhadikamme \n5. Phodikamme\n6. Dantvanijje\n7. Lakkhavanijje
        \n8. Rasvanijje\n9. Kesvanijje\n10. Visavanijje\n11. Jantpilankamme\n12. Nilanchanakamme
        \n13. Davaggidavaniya\n14. Sar-Dah-Talay-Sosanya\n15. Asaijanposnaya.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_athave_anarthadand_virman_vrat_sthool">
Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Kam Vikar Paida Karne Wali Katha Ki Ho,
        \n2. Bhand Kuchesta Ki Ho,\n3. Mukhari Vachan Bola Ho,\n4. Adhikaran Jod Rakkha Ho,\n5. Upbhog Paribhog Adhik Bhadhaya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_navave_samayik_vrat_sthool">
Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Man Vachan Kaya Ke Ashubh Yog Pravartaye Ho,\n2.  Samayik Ki Smruti Na Ki Ho,
        \n3. Samay Purna Hue Bina Samayik Pari Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_dasave_desavagasik_vrat_sthool">
Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Niyamit Seema Ke Bahar Ki Vastu Mangvai Ho,\n2. Bijvai Ho,
        \n3. Shabd Karke Chetaya Ho,\n4. Roop Dikhakar Apne Bhav Prakat Kiya Ho,\n5. Kankar Adi Phenk Kar Dusron Ko Bulaya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_gyarhave_padipunna_paushadh_vrat_sthool">
Ke Vishy Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -\n1. Paushadh Me Shayya Santhara Na Dekha Ho Ya Achi Tarah Se Na Dekha Ho,
        \n2. Pramarjan Na Kiya Ho Ya Achhi Tarah Se Na kiya Ho,
        \n3. Uchhar Pasvan Ki Bhoomi Ko Na Dekhi Ho Ya Achhi Tarah Se Na Dekhi Ho,
        \n4. Punji Na Ho Ya Achhi Tarah Se Na Punji  Ho,
        \n5. Upwas Yukta Paushadh Ka Samyak Prakar Se Palan Na Kiya Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_barhave_atithi_samvibhag_vrat_sthool">
Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -
        \n1. Sujati Vastu Sachitt Me Dali Ho,\n2. Sachitt Se Dhanki Ho,
        \n3. Apni Vastu Parai Kahi Ho,\n4. Matsar Bhav Se Dan Diya Ho,
        \n5. Bhojan Ka  Samay Talkar Sadhuon Se Prarthana Ki Ho Athava Dan Dene Ki Bhavana N Bhai Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_sanlekhana_ke_panch_atichar_ka_path">
Sanlekhana Ke Vishay Me Jo Koi Atichar Laga Ho To Aloum -
\n1. Is lok mai Raja Chakrawarti aadi ke sukh  ki wancha ki ho .
\n2. Parlok mai Devta Indra aadi ke sukh ki wancha ki ho.
\n3.  jivit rahne ki akanksha ki ho.
\n4. Marne ki iccha ki ho.
\n5. Bhogvilas ki abhilasha ki ho.\n
\'Ma majz, hujj marnente vi saddhaparuwannami annaha Bhawo\' - Arthathat marnantik kasht honepar bhi meri shradha prarupana mai
        farak naho .
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_attharah_papsthan_ka_path">
1. Pranatipat, 2. Mrushawad, 3. Adattadan, 4. Maithun, 5. Parigrah, 6. Krodh, 7. Maan, 8. Maya, 9. Lobh,
        10. Rag, 11. Dwesh, 12. Kalah,
        13. Abhyakhyan, 14. Paishunya, 15. Parpariwad, 16. Rati-Arati, 17. Maya-mrushawad, 18. Mithyadarshan shalya\n
        In Attharah Papsthano Me Se Kisi Ka Sevan Kiya Ho, Karaya Ho,  Karte Hue ka anumodan kiya ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_icchami_thami_ka_path_without_micchami">
        Ichhami Thami Kaussaggam Jo Me Devasio Aaiyaro Kao, Kaio, Vaio, Manasio, Ussutto, Ummaggo, Akappo, Akarnijjo, Dujjhao, Duvvichintio,
        Anayaro, Anichhiyavvo, Asavag Pauggo, Nane Tah Dansane, Charittacharitte, Sue, Samaiye, Tinham Guttinam, Chaunham Kasayanam,
        Panchanham Anuvayanam Tinham
        Gunvayanam, Chaunham Sikkhavayanam, Baras Vihass Savag Dhammass Jam Khandiyam, Jam Virahiyam
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_dusare_aavashyak_ki_aadnyaa">
Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami evam Guruguruniji m. s. Pahila Avashyak purna huva
        Aapase Dusare Aavashyak karne ki  aadnyaa leta / leti hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_teesare_aavashyak_ki_aadnyaa">
        Pehla Samayik,  Dusara Chauvisattva ye do Avashyak purna huye Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami evam Guruguruniji
        m. s. aapase teesare Avashyak  karaneki aadnyaa leta/leti hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_ichhami_khamasamno_ka_path">
Ichhami Khamasamno! Vandium Javnijjaye Niseehiyae Anujanah Me Miuggaham Niseehi. Aho Kayam Kay Samfasam Khamnijjo Bhe!
        Kilamo Appakilantanam Bahu Subhenam Bhe!Divaso Vaikkanto Jatta Bhe! Javani Jjamcha Bhe! Khamemi Khamasamno! Devasiyam
        Vaikkamam, Avassiyae, Padikkamami, Khamasamnanam, Devasiae, Asayanae, Tittisannyarae, Jam Kinchi Michhae, Mandukkadae,
        Vaydukkadae, Kaydukkadae, Kohae, Manae, Mayae, Lohae, Savvakaliyae, Savvamichhovayarae, Savvadhammaikkamnae,
        Asayanae, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Khamasamno! Padikkamami, Nindami, Garihami, Appanam Vosirami.
        \n\n\n\n\n
    </string>
<string name="text_chauthe_aavashyak_ki_aadnyaa">
    Pahla Samayik, Dusara Chauvisattva teesare Vandana ye teen Avashya purna huye,
    Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami evam Guruguruniji m. s. aapase Chauthe Aavashyak kee  aadnyaa leta/leti hu .
    \n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_dansan_samkit_ka_path">
Dansansamatta Parmatth Santhavo Va, Sudittha Parmattha Sevana Va Vi ।\n
 Vavanna Kudansana Vajjana, Ya Sammatta Saddahana ।।\n
Evam samanovasenam  Sammattassa Panch Aiyara Peyala Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum -
        Sanka, Kankha, Vitigichha, Parpasandi Pasansa, Parpasandi Santhavo , Evam paanch aticharo me jo koi atichar laga
        ho to Tass Michhami Dukkadam.
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_pahla_anuvrat">
Thulao Panaivayao Vermanam Tras Jeev Beindriya, Teindriya, Chaurindriya, Panchindriya, Jan Ke, Pahichan Ke Sankalp Karke Usme
        Sage-Sambhandhi Va Sva Sharir Ke Bhitar Me Pidakari Saparadhi Ko Chod Niraparadhi Ko Akutti Ki Buddhi Se Hanane Ka
        Pachhakkhan Javajjivaye Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na Karvemi, Mansa, Vaysa Kaysa Aise Pahla Sthool Pranatipat Virman
        Vrat Ke Panch Aiyara Peyala Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Bandhe,
        Vahe, Chavichhe-a, Aibhare, Bhattapanvichhe-a, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_duja_anuvrat">
Thulao Musavayao Vermanam-Kannaliye, Govaliye, Bhomaliye, Nnasavaharo, Kudsakkhijje Ityadi Mota Jhut Bolne Ka Pachhakkhan.
        Javajjivaye Duviham Tivihenam Na Karemi, Na Karvemi, Mansa,  Vaysa, kaysa Evam Duja Sthool Mrushawad Virman Vrat Ke Panch
        Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Sahassabbakkhane,
        Rahassabbakkhane, Sadarmantabheye, Mosovayese, Kudleh Karne, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_teeja_anuvrat">
Thulao Adinnasanao Vermanam Khat Khan Kar Ganth Khol Kar Tale Par Kunchi Lagakar, Marg Me Chalte Hue Ko Lootkar, Padi Hui Dhaniyati
        Moti Vastu Jankar Lena, Ityadi Mota Adattadan Ka Pachhakkhan Sage Sambandhi, Vyapar Sambandhi, Tatha Padi Nirbhrami Vastu
        Ke Uprant Adattadan Ka Pachhakkhan Javajjivaye Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na Karvemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Evam Teeja
        Sthool Adattadan Virman Vrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Tenahade, Takkarappaoge,
        Virudharajjaikkame, Kudtull Kudmane,
        Tappadi Ruvag Vavahare, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chautha_anuvrat">
Thulao Mehunao Vermanam-Sadarsantosiye Avases Mehunvihim Pachhakkami Javajjivaye Dev-Devi Sambandhi Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na
        Karvemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Tatha Manushya-Tiryanch Sambandhi Egviham, Egvihenam, Na Karemi, Kaysa Evam Chautha Sthool
        Swadar Santosh Pardar Vivarjan Roop Maithun Virman Vrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Ittariya
        Pariggahiya Gamne, Apariggahiya Gamne, Anangakeeda, Pravivah Karne,
        Kam Bhogativvabhilase, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
         \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_panchva_anuvrat">
Thulao Pariggahao Vermanam-Khett-Vatthu Ka Yatha Pariman, Hiranna-Suvanna Ka Yatha Pariman, Dhan-Dhanya Ka Yatha Pariman,
        Dwipad-Chatushpad Ka Yatha Pariman, Kuviy Dhatu Ka Yatha Pariman, Evam Jo Pariman Kiya Hai Uske Uprant Apna Karke
        Parigraha Rakhne Ka Pachhakhan Javajjivaye Egviham, Tivihenam, Na Karemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Evam Panchva Sthool
        Parigrah Pariman Vrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Khett-Vatthuppamanaikkame,
        Hiranna-Suvannappamanaikkame, Dhandhannappamanaikkame,
        Duppaya-Chauppayappamanaikkame, Kuviyappamanaikkame, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
         \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chattha_dishivrat">
Uddhadisi Ka Yatha Pariman Ahodisi Ka Yatha Pariman Tiriyadisi Ka Yatha Pariman Evam Jo Pariman Kiya Hai Uske Uprant Svecha Kaya Se
        Age Jakar Panch Ashrav Sevan Ka Pachhakkhan Javajjivaye Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na Karvemi, Mannsa, Vaysa, Kaysa Evam
        Chatthe Dishivrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Uddhadisippamanaikkame, Ahodisippamanaikkame,
        Tiriyadisippamanaikkame, khittvuddhi,
        Saiantaraddha, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_satava_vrat_upbhog_paribhogvihim">
Pachhakkayamane Ullaniyavihi, Dantanvihi, Phalvihi, Abbhanganvihi, Uvattanvihi, Majjanvihi, Vatthavihi, Vilevanvihi, Puffavihi,
        Abharanvihi, Dhuvanvihi, Dhuvavihi, Pejjavihi, Bhakkhanvihi, Odanvihi, Supavihi, Vigayvihi, Sagvihi, Mahurvihi, Jimanvihi,
        Paniyavihi, Mukhvasvihi, Vahanavihi, Uvanahvihi, Sayanvihi, Sachittavihi, Davvavihi, In 26 Bolon Ka Yatha Pariman Kiya He
        Iske Uprant Upbhog-Paribhog Vastu Ko Bhog Nimitta Se Bhogne Ka Pachhakkhan Javjjivaye Egviham, Tivihenam, Na Karemi, Mansa,
        Vaysa, Kaysa Evam Satva Vrat Upbhog-Paribhog Duvihe Pannatte Tamjaha Bhoyanao Ya Kammao Ya Bhoyanao Samnovasayanam Panch
        Aiyaro Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Sachittahare, Sachttapadibaddhahare, Appu-uli Osahibhakkhanya, Duppa-uli
        Osahibhkkhanya, Tuchhosahibhakkhanya, Kamm-o Ya Nam Samanovasyenam Pannarass Kammadanaim Janiyavvaim Na Samayariyavvaim
        Tamjaha Te Aloum-Ingalkamme, Vankamme, Sadikamme, Bhadikamme, Phodikamme, Dantvanijje, Lakhavanijje, Rasvanijje, Kesvanijje,
        Visvanijje, Jantpilankamme,
        Nillanchankamme, Davaggidavnaya, Sar-dah-talay-sosanaya, Asaijan Posanaya, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_athava_anatthadand_virman_vrat">
Chauvvihe Anatthadande Pannatte Tamjaha-Avajjhanachariye, Pamayachariye, Hinsappayane, Pavkammovayese, Evam Athava Anatthadand
        Sevan Ka Pachhakkhan Jisme Ath Agar Aye Va, Raye Va, Naye Va, Parivare Va, Deve Va,  Nage Va,  Jakkhe Va, Bhuye Va,
        Ettiehim Agarehim Annattha Javajjivaye Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na Karvemi, Mansa, Vaysa, Kaysa, Evam Athava
        Anatthadand Virman Vrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Kandappe, Kukkuie,
        Moharie, Sanjuttahigarane, Uvabhog Paribhogairitte, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_navva_samayik_vrat">
Savajjam  Jogam Pachhakkhami Javniyamam  Pajjuvasami  Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na  Karvemi, Mansa,  Vaysa, Kaysa, Eisi Meri
        Saddahana Prarupna To Hai, Samayik Ka Avsar Aye, Samayik Karu Tab Pharasna Karke Shuddh  Hou  Evam  Navme Samayik Vrat Ke
        Panch Aiyara  Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha  Te Aloum-Manduppanihane, Vayduppanihane,
        Kayduppanihane, Samaiyassa Sai Akarnaya, Samaiyassa Anavatthiyassa Karanaya, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_dasva_deshavagasik_vrat">
Din Prati Prabhat Se Prarambh Karke Purvadik Chaho Dishao Me Jitni Bhoomika Ki Maryada Rakhi Ho, Uske  Uprant Svechha Kaya Se Age
        Jakar Panch Ashrav Sevan Ka Pachhakkhan Jav Ahorattam Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na Karvemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Tatha
        Jitni Bhoomika Ki Hadd Rakhi Hai, Usme Jo Dravyadik Ki Maryada  Ki Hai Uske Uprant Upbhog Paribhog Vastu Ko Bhog Nimitt Se
        Bhogne Ka Pachhakkhan Jav Ahorattam Egviham, Tivihenam, Na Karemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Evam  Dasve Desavagasik Vrat Ke Panch
        Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Anvanappaoge, Pesavanappaoge,
        Saddanuvae, Ruvanuvae, Bahiyapuggal Pakkheve, Jo Me Devasio  Aiyaro Kao  Tass Michhami  Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_gyarahva_padipunna_paushadh_vrat">
Asanam, Panam, Khaimam, Saimam Ka Pachhakkhan, Abambh Sevan  Ka Pachhakkhan, Amuk Mani-Suvarna Ka Pachchakkhan, Mala Vannaga-Vilevan
        Ka Pachhakkhan, Satthamusladik Savajja Jog Sevan Ka Pachhakkhan, Jav Ahorattam Pajjuvasami Duviham, Tivihenam, Na Karemi, Na
        Karvemi, Mansa, Vaysa, Kaysa Aisi Meri  Saddahana Prarupana To Hai, Poushadh Ka Avsar Aye Poushadh Karu, Tab Pharasna Karke
        Shuddh Hou Evam Gyarahva Pratipurna Paushadh Vrat Ke Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum-Appadilehiy
        Duppadilehiy Sejjasantharae, Appamajjiy Duppamajjiy Sejjasantharae, Appadilehiy Duppadilehiy Uchhar Pasvanbhoomi, Appamajjiy
        Duppamajjiy
        Uchhar  Pasvanbhoomi, Posahassa Sammam Ananupalanaya, Jo Me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
         \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_barahva_atithi_samvibhag_vrat">
Samne Nigganthe Phasuy Esanijjenam Asanam, Panam, Khaimam, Saimam, Vatha, Padiggaha, Kambal, Paypunchhanenam, Padihariy Peedh,
        Phalag, Sejja, Santharenam, Osah, Bhesajjenam, Padilabhemane Vihrami, Aisi Meri Saddahana Prarupana To Hai,
        Sadhu Sadhviyo Ka Yog Milne Par Nirdosh Dan Du, Tab Pharasna Karke Shudhh Hou, Evam Barahve Atithi Samvibhag Vrat Ke Panch
        Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha
        Te Aloum-Sachitta Nikkhevanya, Sachitta Pihanya, Kalaikkame, Parovaese, Machhariyae, Jo Me Devasio Aiyaro Tass Michhami Dukkadam.
    \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_badi_sanlekhana_ka_path">
    Aho Bhante! Apachhim Marnantia Samlehana, Jhusana Arahana Poushadhshala Punj, Punjkar, Uchhar Pasvan Bhumi Padileh, Padileh Kar
        Gamna-Gamne Padikkam, Padikkam Kar Darbhadik Santhara Santhar-Santhar Kar, Darbhadik Santhara Duruh-Duruhakar, Purva
        Tatha Uttar Disha Sammukh Palyankadik Asan Se Baith, Baithkar Karyal Sampariggahiyam Sirsavattam Mathae Anjali Kattu Evam
        Vayasi “Namotthunam Arihantanam Bhawantanam Jav Sampattanam” Aise Anant Siddh Bhagwan Ko Namaskar Karke “Namotthunam,
        Arihantanam Bhagwantanam Jav Sampaviu Kamanam”Jayvante Vartaman Kale Mahavideh Kshetra Me Vicharte Hue Tirthankar Bhagwan Ko
        Namaskar Karke Apne Dharmacharyaji Ko Namaskar Karta Hu. Sadhu Pramukh Charo Tirth Ko Khama Ke, Sarva Jeev Rashi Ko Khama
        Karke,  Pehle Jo Vrat Adre Hai, Unme Jo Atichar Dosh Lage Hai, Ve Sarva Aloch Ke, Padikkam Ke, Nind Ke, Nishalya Ho Karke
        Savvam Panaivayam Pachhakkhami, Savvam Musavayam Pachhakkhami, Savvam Adinnadanam Pachhakkhami, Savvam Mehunam Pachhakkhami,
        Savvam Pariggaham Pachhakkhami, Savvam Koham Manam Jav Michhadamsanasallam Savvam Akarnijjam Jogam Pachhakkhami, Javajjivae
        Tiviham Tivihenam Na Karemi, Na Karvemi, Karantam Pi Annam Na Samanujanami,  Mansa, Vaysa, Kaysa Aise Atharah Papsthan
        Pachhakkh Ke Savvam Asnam, Panam, Khaimam, Saimam, Chauvvihampi Aharam Pachhakkhami, Javajjivae Aise Charo Ahar Pachhakkh Ke
        Jam Piyam Imam Sariram Ittham, Kantam, Piyam, Manunnam, Manamam, Dhijjam, Visasiyam, Sammayam, Anumayam, Bahumayam,
        Bhandakarandag Samanam, Rayankarandag Bhuyam, Ma Nam Siyam, Ma Nam Unham, Ma Nam Khuha, Ma Nam Pivasa, Ma Nam Vala, Ma Nam
        Chora, Ma Nam Damsamasaga, Ma Nam Vaiyam, Pittiyam, Kaffiyam, Sambhimam, Sannivaiyam, Viviha Rogayanka, Parisaha Uvasagga,
        Phasa Phusantu Evam Piyanam Charimehim Ussasa Nissasehim Vosirami.  Ti Kattu Aise Sharir s Vosira Ke, Kalam Anavakankh Mane
        Vihrami, Aisi Meri Saddahana Prarupana To Hai, Farasna Karu Tab Shuddh Hou, Aise Apachhim Marnantiy Samlehana Jusana Arahanae
        Panch Aiyara Janiyavva Na Samayariyavva Tamjaha Te Aloum - Ihalogasansappaoge
        Parlogasansappaoge Jeeviyasansappaoge Marnasansappaoge Kambhogasansappaoge Jo Me Devasio Aiyara Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_samuchchhay_ka_path">
Yo Samkit purvak 12 Vrat , Salekhanaa sahit, esame jo koi Aatikram, Vyatikram, Atichaar, Anaachar janate Ajante, man-vachan-kaya se
        sevan kiya ho, karavaya ho, Anumodan kiya ho to Anant siddh kevalgyaani kee Aatma kee Sakshi se Tassa Michchhaami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chaudah_sthaan_samoorchchhim_manushya_ka_path">
Chaudah Sthaan samoorchchhim jeev aaloum - 1. Uchchaaresu vaa, 2. paasavanesu vaa, 3. khelesu vaa, 4. sanghaanesu vaa, 5. vantesu vaa, 6.
        pittesu vaa, 7. soniesu vaa, 8. pooesu vaa, 9. sukkesu vaa, 10. sukka puggal parisaadesu vaa, 11. vigay jeev parisaadesu vaa,
        12. itthee puris kalevaresu vaa, 13. nagar niddhamanesu vaa, 14. savvesu
        chev asueethhaanesu vaa in choudaha prakaar ke samoorchchhim  manushyo kee viraadhana kee ho to tassa michchhaami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_pacchis_mithyaatva_ka_paath">
1)Abhigrahik Mithyaatva\n2)Anaabhigrahik Mithyaatva\n3)Abhiniveshik  Mithyaatva\n4)Saansayik Mithyaatva\n5)Anaabhog Mithyaatva
        \n6)Loukik Mithyaatva \n7)Lokottar\n8)Krupraavachanik\n9)Jinmaarg se nyoon kahe to Mithyaatva
        \n10) Jinmaarg se adhik kahe to Mithyaatva\n11) Jinmarg se vipareet kahe to Mithyaatva\n12)Jeev ko Ajeev kahe to Mithyaatva
        \n13)Ajeev ko Jeev kahe to Mithyaatva\n14)Dharma ko Adharma Shraddhe to Mithyaatva\n15)Adharma ko Dharma Shraddhe
        to Mithyaatva\n16)Saadhu ko Asaadhu shraddhe to Mithyaatva\n17)Asaadhu ko Saadhu Shraddhe to Mithyaatva\n18)Mokshmaarg ko
        Sansaar kaa maarg shraddhe to Mithyaatva\n19)Sansaar ke maarg ko Mokshs ka maarg Shraddhe to Mithyaatva\n20)Moksh gaye ko
        moksh naahi gaye Shraddhe to Mithyaatva\n21)Moksh naahi gaye ko Moksh gaye Shraddhe to Mithyaatva\n22)Avinay  Mithyaatva
        \n23)Aasaatanaa Mithyaatva\n24)Agnaan Mithyaatva\n25)Akriyaa Mithyaatva, \nin  25 prakaar ke Mithyaatva me se kisee Mithyaatva ka
        seven kiyaa ho, seven karaayaa ho,
        seven karanevaale ko Anumodan kiya ho to Tassa Michchhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_shraman_sootra">
        Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami, Guruguruniji m. s. aapase ‘ Shraman Sootra’ karne ki aadnyaa leta / leta hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_maangalik">
        Chattaari magalam, Arihantaa magalam, Siddhaa magalam, Saahoo magalam Kevalipannatto Dhammo mangalam, Chattaari loguttamaa,
        Arihantaa loguttamaa, saahoo loguttamaa, Kevali pannatto Dhammo Loguttamaa, Chattaari Saranam Pavajjaami, Arihante Saranam
        Pavajjaami Siddhe Saranam Pavajjami, Saahu Saranam Pavajjami, Kevali pannattam dhammam Saranam Pavajjami, Arihanto Ka Sharana,
        Siddho Ka Sharana, Saadhuvo ka Sharana, Kevaliparupeet Daya Dharm  Ka Sharana, Chaar  Sharana, Durgati Harana aur Sharana
        Nahi Koy, Jo Bhavi Praani Aadare To Ajar Amar Pad Hoy.\n
                   Angusthe Amrut Vase,\n
                   Labddhi Tana Bhandar |\n
                   Shreeguru Gautam Sumariye,\n
                   Manvancchit Phaldattar |\n
                   Bhave Bhavana Bhaviye,\n
                   Bhave Dije Daan |\n
                   Bhave Dharm  Aaradhiye\n
               	    Paave Kevalgyaan |\n
                    Paave Pad Nirvaan ||\n
\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_nidradosh_nivurutti_ka_paath">
Icchami Paddikkmium Pagaamsijaye, Nigaamsijaye Santhara Uvatthanaye, Pariytthanaye, aautthanaye, Pasaarnaye, Chappai
        Sanghattanaye Kuiye, Kakkaraiye, Chiye, Jambhaiye, Oomose Sasrakhamose, Aaulmaulaye, Suvanvattiyaye,
        Ithivipariyasiyaye(Purisviparisiyae – Striyo ke liye ), Ditthivipariyasiyaye,
        Manvipariyasiyaye, Pan-Bhoyan-vipariyasiyaye, jo me Devasio Aiyaro Kao Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_bhikshadosh_nivurutti_ka_paath">
Paddhikkmami Goyarggachariyaye, Bhikkhariyaye , Ugghadkavad Ugghadnaye, Saana-Vaccha-Darayaa-Sanghtanaye, Mandipahudiyaye,
        Balipahudiyaye, Thavana-Paahudiyaye, Sankiye, Sahassagare, Aanesnaye, Panesnaye, Annabhoanaye, Panbhoanaye, Biybhoanaye,
        Hariybhoanaye, Pacchakammiyaye, Purekammiyaye, Adithhadaye, Dagsansathhadaye, Raysansathhada, Parisadniyaye, Parithavaniyaye,
        Oohasnabhikkkhaye, Jam Uggamenam, Uppaynesnaaye,
        Apadisuddham, Paddiggahiyam Paribbhuttam Vaa Jam n Paritthaviyam, Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_svadhaay_tatha_pratilekhana_dosh_nivurutti_ka_paath">
Padikkammami Chaukalam Sajzayassa Akarnayaye Ubhoo Kalam Bhandovagrnssa Appadilehnnaye, Duppadilehnnaye, Appamajjanaye,
        Duppamajjanaye, Aaikkamane, Vaikkamane, Aiyare, Anayare,  jo me Devasio Aiyaro- Kao Tass Michhami Dukkadam.
         \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_teintes_bol_ka_paath">
Padikkamami egvihe Asanjame. Padikkamami dohim Bandhanehim – Rag bandhnenam , Dos bandhnenam. Padikkamami tihim Dandehim – Man
        dandenam, Vay dandenam, Kaaya dandenam. Padikkamami tihim Guttihim – Man guttiye, Vay guttiye, kaay guttiye. Padikkamami
        tihim sallehim – Maya sallenam, Niyan sallenam, michhadansan sallenam, Padikkamami tihim Gaarvehim - Iddhi gaarvenam,
        Ras gaarvenam, Saaya gaarvenam. Padikkamami tihim Virahanaahim – Naan virahanaae, Dansan virahanaae,
        Charitt virahanaae. Padikkamami Chauhim kasaaehim – Koh kasaaenam, Maan kasaaenam, Maaya kasaaenam, Loh kasaaenam.
Padikkamami Chauhim Sannahim – Ahaar sannae, Bhay sannae, Mehun sannae, Pariggah sannae.  Padikkamami
Chauhim Vikahaahim – Itthi Kahaae(Puris Kahaae), Bhatt kahaae, Des Kahaae, Raay Kahaae. Padikkamami Chauhim Zanehim – Attenam zaanenam ,
        Ruddenam zaanenam, Dhammenam zaanenam, Sukkenam zaanenam. Padikkamami Panchahim kiriyaahim – Kaaiyaae,
        Ahigarniyaae, Paausiyae, Parittavniyaae, Paanaivayaae.
Padikkamami Panchahim Kaam Gunehim Saddenam, Ruvenam, Gandhenam, Rasenam, Faasenam, Padikkamami Panchahim Mahavvaehim – Savvaao -
        Panaaivayao - Vermanam, Savvaao Musaavayao Vermanam, Savvao Aadinnadanao Vermanam, Savvao Mehunao Vermanam, Savvao Pariggahao
        Vermanam.
Padikkamami Panchahim Samaihim – Iriyaa samiiye, Bhaasha samiiye, Esnaa samiiye, Ayaanbhand - mattnikkhevana samiiye, Uccharpasvaan -
        khel jalsandhaan - paritthavniyaa samiiye.  Padikkamami Chhahim Jivnikaaehim – Pudhvikaaenam, Aau kaaenam, Teu kaaenam,
        Vau kaaenam, Vanassai kaaenam, tas kaaenam. Padikkamami Chhahim Lesaahim – Kinha lesaae, Neel lesaae, Kau lessae, Teu lessae,
        Paum lessae, Sukk lesaae. Padikkamami Sattahim Bhaythhanehim – Ihloga bhaenam, Parloga  bhaenam, Aadaan bhaenam, Akamha
        bhaenam, Aajeevika bhaenam, Maran Bhaenam, Silaagha bhaenam.
Padikkamami Attahim Maytthaanehim – Jaaimaenam, Kulmaenam, Balmaenam, Ruvmaenam, Tavmaenam, Laab hmaenam, Sooymaenam, Issriyaamaenam.
        Padikkamami Navhim Bambhcher guttihim. Padikkamami Dashim Samandhammehim. Ekkarashim Uvaasag padimahim. Baarashim Bhikkhu
        Padimaahim. Terasahim Kiriyaa Thhanehim, Chaudasahim Bhuyagaamehim, Pannarasahim Parmahammi ehim, Solasahim Gahaa Solasehim.
        Sattarasvihe Asanjamehim, Attarasvihe Abambhehim, Egunvissae Naayazay nehim, Visaae Asamaahi thhanehim, Egvisaae Sablehim,
        Baavisaae Parisehim, Tevisaae Suyagadjzaynehim,
Chauvisaae Devehim, Panvisaae Bhaavnahim, Chhavvisaae Dasaa kappa - vavharenam Uddesankalenam, Sattavisaae Anagaar - Gunehim,
        Athh - thha - visaae Aayarapp - kappehim, Eguntisaae Paavsuyapp - sangehim, Tisaae Mahaamohniya Thaanehim, Egtisaae
        Siddhaae Gunehim, Battisaae Jogsang - he - him, Tettisaae Aasaanaae,  Arihantanam Aasaanaae, Siddhaanam Aasaanaae,
        Aayariyaanam
Aasaanaae, Uvajzaayanam Aasaanaae, Saahunam Aasaanaae, Saahuninam Aasaanaae, Saavyaanam Aasaanaae, Saaviyaanam Aasaanaae,
        Devanam Aasaanaae, Devinam Aasaanaae, Iha Logassa Aasaanaae, Para-logassa Aasaanaae, Kevalinam Aasaanaae,
        Kevali Pannatassa Dhamassa  Aasaanaae, Sadevmanuyaa - surassa - Logassa Aasaanaae, Savva- Paan- Bhooya- jeev- Sattanam
        Aasaanaae, Kalassa Aasaanaae, Suyassa Aasaanaae, Suydevyaae Aasaanaae, Vaaynayriyassa Aasaanaae,  Jam Vaiddham,
        Vachhameliyam, Heenakkharam, Achhakkharam, Payheenam, Vinayheenam, Jogheenam, Ghosaheenam, Sutthudinnam, Dutthupadichhiyam,
        Akale Kao Sajjhao, Kale Na Kao Sajjhao, Asajjhaye Sajjhaiyam, Sajjhaye Na Sajjhaiyam, Eesinam Egaaiye Tettisaae Thhananam
        Mazje je Jaaniyvvaaim te no naaya, Je Vippajhiy - vvaim – Teno - Vippajhiyaa, Je Samayriyvvaim Teno Samayriya Tassa Michhaami
        Dukdam.
        \n\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_nigranth_pravachan_ka_path">
Namo Chauvvisaye Titthayranam Usabhai-Mahaveer Pajjvsananam, Inamev Niggantham Pavyanam, Saccham, Anuttaram, Kevaliyam, Paddipunnam,
        Neyauyam, Sansuddham, Sallakattanam, Siddhimaggam, Muttimaggam, Nijjanmagganam, Nivvanmaggam, Avithahmvisandhi,
        Savvadukhppahinmaggam, ittham Thiya Jiva, Sijzanti, Bujzanti, Mucchanti, Parinivvayanti, savvadukhhanmantam Karanti,
        tam Dhammam Saddahami Patiyami, Royemi, Phasemi, Palemi, Anupalemi, Tam Dhammam Saddahanto, Pattiyanto, Royanto, Phasanto,
        Palanto, Anupalanto, Tassa Dhammass, Kevalipannassa, Abhhutthioomi
     \n\nAarahnaye, Veeroomi Virahnaye, Asanjamam Pariyanami, Sanjamam Uvasampajjaammi, Abambham
Pariyanami, Bambham Uvasanpajjaammi, Akappam Pariyanami, Kappam Uvasampajjaammi, Annanam
Pariyanami, Nanam Uvasanpajjaammi, Akiriyam Pariyanami, Kiriyam Uvasanpajjaammi, Micchattam
Pariyanami, Sammattam Uvasanpajjaammi, Abohim Pariyanami, Bohim Uvasanpajjaammi, Umaggam
Pariyanami, Maggam Uvasanpajjaammi, jam Sambhrami, jam ch n Samnhrami, jam Padikkamami, jam ch
n Padikkamami, Tass Savvass Devasiyass Aaiyarass Padikkamami Samnoham Sanjay-viray- Padihay-
Pratikraman Pacchkkhaypavkamme,s Aniyano Ditthisampanno Mayamosam-Vivajjaoo, Addhaijjesu Divsamuddesu,
Pannaras-Kammabhumisu Javanti Kei Saahu, Rayharan-Gucchag- Padiggahadhara, Panch Mahvvaydhara,
Attharassahassa Silangarhadhra, Akkhay-aayar- Charritta, te Savve Sirasa, Manasa, matthein Vandami ||
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_panchva_avashyak">
Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami, Guruguruniji m.s. aapase Panch Padon ki Bhavvandana
karne ki aadnyaa leta / leti hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_first_savaiya">
        Pratham Sat Akshar Padho Panch Padho Chitlay,\n\n
	Sat Sat Nav Akshara, Pap Sakal kshay Jay|\n\n
Pahile pad Arihant Bhagwan Jaghanya Bees Tirthankarji, Utkrushta Ek Sau Sath Tatha Ek Sau Sittar Devadhidevji Unme Vartaman Kal
        Me Bees Viharmanji Mahavideh Kshetra Me Vicharte Hai. Ek Hajar Ath Lakshan Ke Dharanhar Chautis Atishay, Paintis Vani Karke
        Virajman, Chausath Indro Ke Vandaniy, Pujaniy, Atharah Dosh Rahit, Barah Gun Sahit, Anant Gyan, Anant Darshan, Anant
        Charitra, Anant Bal Virya, Anant Sukh, Divya-Dhwani, Bhamandal, Sphatik-Sinhasan, Ashok-Vruksh, Kusum-Vrushti, Dev Dundubhi, Chatra
        Dharave, Chamvar Bijave, Purushakar Parakram Ke Dharanhar,  Aise Adhai Dveep Pandraha Kshetra Me Vicharte Hai, Jaghanya
        Do Karod Kevali, Utkrushta Nav Karod Kevali, Kevalgyan, Kevaldarshan, Ke Dharanhar Sarva Dravya-Kshetra-Kal-Bhav Ke Jananhar.\n\n
        Namo Shri Arihant, Karmo Ka Kiya Ant,\n\n
Hua So Kevalvant Karuna Bhandari Hai |\n\n
Atishay Chautis Dhar, Paintis Vani Uchhar,\n\n
Samjhave Nar-Nar, Par Upkari Hai |\n\n
Sharir Sundarkar, Suraj So Jhalkar,\n\n
Gun Hai Anant Sar, Dosh Parihari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Man Vach Kayakari,\n\n
Luli Luli Barambar, Vandana Hamari Hai |\n\n
Aise Shri Arihant Bhagwan Din Dayal Maharaj Apki Diwas Sambandhi Avinay Ashatana Ki Ho To, He Arihant Bhagwan! Mera Apradh Kshma
        Kariye! Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar, Tikkutto Ke Path Se Ek Hazar Ath Bar Vandana Namaskar Karta Hu.
        (Recite Full Tikkhutto Path Here) Ap Mangalik Ho, Ap Uttam Ho, He Swami!He Nath!Apka Is Bhav,  Parbhav, Bhav-Bhav Me
        Sadakal Sharan Ho.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_second_savaiya">
Duje Pad Shri Siddh Bhagwan Maharaj-Choudh Prakare, Pandrah Bhede Anant Siddh Hue Hai, Ath Karma Khapakar Moksh Pahunche Hai, Tirth
        Siddha, Atirth Siddh, Tirthankar Siddha, Atirthankar Siddha, Svayambuddha Siddha, Pratyekbuddha Siddha, Buddha Bodhit Siddha,
        Striling Siddha, Purushling Siddha, Napumsakling Siddha, Swaling Siddha, Anyaling Siddha, Grihasthaling Siddha, Ek Siddha,
        Anek Siddha, Jahan Janam Nahi, Jara Nahi, Maran Nahi, Bhay Nahi, Rog Nahi, Shok Nahi, Dukh Nahi, Daridra Nahi, Karm Nahi,
        Kaya Nahi, Moh Nahi, Maya Nahi, Chakar Nahi, Thakar Nahi, Bhukh Nahi, Trusha Nahi, Jyot Me Jyot Virajman, Sakal Karya Siddh
        Karke, Choudah Prakare, Pandrah Bhede Anant Siddh Bhagwan Hue Hai. Anant Sukho mai leen Anant Gyan, Anant Darshan, Anant Sukh, Kshayik Samkit,
        Nirabadh, Atal Avgahna, Amurt, Agurulaghu, Anantavirya, Ye Ath Gun Karke Sahit Hai.\n\n
        Sakal Karam Tal, Vash Kar Liyo Kal,\n\n
Mugati Me Rahya Mal, Atma Ko Tari Hai |\n\n
Dekhat Sakal Bhav, Hua Hai Jagat Rav,\n\n
Sada Hi Kshayik Bhav, Bhaye Avikari Hai |\n\n
Achal Atal Roop, Ave Nahi Bhav Koop,\n\n
Anup Swaroop Up, Aise Siddh Dhari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Batao Ea Vas Prabhu,\n\n
Sada Hi Ugante Soor, Vandana Hamari Hai |\n\n
Aise Shri Siddh Bhagwan Din Dayal Maharaj Apki Diwas Sambandhi Avinay Ashatna Ki Ho To, He Siddh Bhagwan! Mera Apradh Barambar
        Kshama Kariye! Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar, Tikkutto Ke Path Se Ek Hazar Ath Bar Vandana Namaskar Karta Hu.
        (Recite Full Tikkhutto Path Here)Ap Mangalik Ho, Ap Uttam Ho, He Swami!He Nath! Apka Is Bhav,  Parbhav, Bhav-Bhav Me Sadakal
        Sharan Ho.
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_third_savaiyya">
Tije Pad Shri Acharyaji Maharaj-Chattis Gun Karke Virajman, Panch Mahavrat Pale, Panch Achar Pale, Panch Indriya Jeete,
        Char Kashay Tale, Nav-Vad Sahit Shuddh Brahmacharya Pale, Panch Samiti, Teen Gupti, Shuddh Aradhe Ye Chattis Gun Karke Sahit Hai. Aath Sampada- 1. Achar Sampada 2. Shrut Sampada 3. Sharir Sampada 4. Vachan Sampada
        5. Vachana Sampada 6. Mati Sampada 7. Prayogmati Sampada 8. Sangrah Parigya Sampada Sahit Hai.\n\n
        Gun Hai Chattis Pur, Dharat Dharam Ur,\n\n
Marat Karam Krur, Sumati Vichari Hai |\n\n
Shuddh So Acharwant,  Sundar Hai Roop Kant,\n\n
Bhaniya Hai Sabhi Siddhant, Vachana Supyari Hai |\n\n
Adhik Madhur Ven, Koi Nahi Lope Ken,\n\n
Sakal Jivo Ka Sen, Kirati Apari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Hitkari Det Seekh,\n\n
Aise Acharajaji Ko, Vandana Hamari Hai |\n\n
Aise shri Acharyaji Maharaj Nyaypakshi, Bhadrik Parinami, Param Pujya Kalpaniy Achitt Vastu Ke Grahanhar, Sachitt Ke Tyagi,
        Vairagi, Mahaguni, Guno Ke Anuragi, Soubhagi Hai. Aise Shri Acharyaji Maharaj Apki Diwas Sambandhi Avinay Ashatana Ki Ho
        To, He Acharya Bhagwan! Mera Apradh Barambar Kshama Kariye!Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar, Tikkutto Ke Path Se Ek Hazar
        Ath Bar Vandana Namaskar Karta Hu. (Recite Full Tikkhutto Path Here)Ap Mangalik Ho, Ap Uttam Ho, He Swami! He Nath! pka
        Is Bhav,  Parbhav, Bhav-Bhav Me Sadakal Sharan Ho.
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_fourth_savaiyya">
Chauthe Pad Shri Upadhyayji Maharaj-Pachhis Gun Karke Virajman Gyarah Ang, Barah Upang,
        Charan Sattari, Karan Sattari, Ye Pachhis Gun Karke Sahit Hai, Gyarah Ang Ka Path Arth Sahit Sampurna Jane,
        Choudah Purva Ke Pathak Aur Nimnokt Battis Sutro Ke Jankar Hai-Gyarah Ang-Acharang, Suyagdang, Thanang, Samvayang,
        Vivahapannati, Gyata Dharm Katha, Uvasagdasa, Antagadadasa, Anuttarovavai, Prashna-Vyakaran, Vipak-Sootra| Barah
        Upang-Uvavai, Rayppaseni, Jivabhigam, Pannavana, Jambudiv-Pannatti, Chandapannatti, Soorapannatti, Niryavaliya,
        Kappavadansiya, Puphiya, Puphachuliya, Vanhidasa |Char Mool Sootra-Uttaradhyayan, Dashvaikalik, Nandisootra, Anuyogdwar
        Sootra. Char Ched-Dashashrut Skandh, Bruhatkalp, Vyavhar Sootra, Nishith Sootra Aur Battisava Avashyak Sootra Tatha Anek
        Grantho Ke Jankar, Sat Nay, Char Nikshep, Nischay, Vyavhar, Char Praman Adi Swamat Tatha Anyamat Ke Jankar. Manushya Ya
        Devta Koyi Bhi Viwad Me Jinko Chalne Me Samarth Nahi, Jin Nahi Pan Jin Sarikhe, Kevali Nahi Pan Kevali Sarikhe Hai.\n\n
        Padhat Gyarah Ang, Karmo Su Kare Jang,\n\n
Pakhandi Ko Man Bhang, Karan Hushiyari Hai |\n\n
Chavde Purabdhar, Janat Agam Sar,\n\n
Bhaviyan Ke Sukhakar, Bhramata Nivari Hai |\n\n
Padhave Bhavik Jan, Sthir Kar Det Man,\n\n
Tap Kari Tave Tan, Mamta Ko Mari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Gyan-Bhanu Partikh,\n\n
Aise Upadhyayji Ko Vandana Hamari Hai |\n\n
Aise Shri Upadhyayji Maharaj, Mithyatva Roop Andhkar Ke Metanhar, Samkit Roop Udyot Ke Karanhar, Dharm Se Digte Hue Prani Ko Sthir
    Kare Sarae, Vare, Dhare, Ityadi Anek Gun Karke Sahit Hai. Aise Shri Upadhyayji Maharaj Apki Diwas Sambandhi Avinay Ashatana Ki
    Ho To, He Upadhyayji Maharaj! Mera Apradh Barambar Kshama Kariye!Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar, Tikkutto Ke Path Se Ek
    Hazar Ath Bar Vandana Namaskar Karta Hu. (Recite Full Tikkhutto Path Here)Ap Mangalik Ho, Ap Uttam Ho, He Swami! He Nath! Apka
    Is Bhav,  Parbhav, Bhav-Bhav Me Sadakal Sharan Ho.\n\n
        \n\n\n\n\n
    </string>
<string name="text_fifth_savaiyya">
Panchave Pad Namo Loe Savva Sahunam Adhai Dvip Pandrah Kshetra Roop Lok Me Sarva Sadhuji Maharaj Jaghanya  Do Hajar Karod,
    Utkrusht Nav Hajar Karod Jaywanta Vichare. Panch Mahavrat Pale, Panch Indriy Jeete, Char Kashay Tale, Bhav Sachhe, Karan-Sachhe,
    Jog-Sachhe, Kshamavant, Vairagyawant, Man Samadharanya, Vay Samadharanya, Kay Samadharanya, Nan Sampanna, Dansan Sampanna,
    Charitra Sampanna, Vedneey-Sama-Ahiyasanya, Marnantiy-Sama-Ahiyasanya, Aise Sattais Gun Karke Sahit Hai. Panch Achar Pale,
    Cha-Kay Ki Raksha Kare, Sat Kuvyasan Chhode, Ath Mad Chhode, Navwad Sahit Shudh Brahmacharya Pale, Das Prakare Yati Dharm Dhare,
    Barah Bhede Tapasya Kare, Satrah Bhede Sanyam Pale, Atharah Papo Ko Tyage, Bais Parishah Jeete, Tees Mahamohaniy Karm Nivare,
    Taittis Ashatna Tale, Bayalees Dosh Tal Ke Ahar Pani Leve, Saitalis Dosh Tal Ke Bhoge, Bawan Anachar Tale, Tediya Ave Nahi,
    Netiya Jeeme Nahi, Sachitt Ke Tyagi, Achitt Ke Bhogi, Loch Kare, Nange Pair Chale, Ityadi Kay Klesh Kare Aur Moh Mamta Rahit Hai.\n\n
    Aadri Sanyam Bhar, Karni Kare Apar,\n\n
Samiti Gupti Dhar Vikatha Nivari Hai |\n\n
Jayana Kare Chah Kay, Savadhya Na Bole Vay,\n\n
Bujhai Kashay Lay, Kiriya Bhandari Hai |\n\n
Gyan Bhane Atho Yam, Leve Bhagwant Nam,\n\n
Dharam Ko Kare Kam, Mamta Ko Mari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Karmo Ko Tale Vikh,\n\n
Aise Muniraj Ko, Vandana Hamari Hai |\n\n
Aise Muniraj Maharaj Apki Diwas Sambandhi Avinay Ashatana Ki Ho To, He Muniraj Maharaj! Mera Apradh Barambar Kshama Kariye!
        Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar, Tikkutto Ke Path Se Ek Hazar Ath Bar Vandana Namaskar Karta Hu.
        (Recite Full Tikkhutto Path Here)Ap Mangalik Ho, Ap Uttam Ho, He Swami!He Nath!Apka Is Bhav,  Parbhav,
        Bhav-Bhav Me Sadakal Sharan Ho.
\n\n\n\n\n\n
</string>
    <string name="text_sixth_savaiya">
Namo Mam Dhammayriyanam Arthath Mere Dharmacharyji Shri (Yah Apne Guru Maharaj Ka Nam Lena) Ko Vandana Namskar Ho Guruji
        Maharaj Sadhuji Ke Gun Sahit, Dharmopadeshak Ke Datar Samyaktva Rup Ratna Ke Datar Sansar Samudra se Tarnewale,
        Adnyan Andhakar Ko Mitanewale, Mokshmarga Me Laganewale, Anantaanant Upkari Mahapurush Hai |\n\n
        Jaise Kapda Ko Than, Daraji Betat Aan,\n\n
Khand Khand Kare Jan, Det So Sudhari Hai |\n\n
Kasht Ko Jo Sutrdhar, Hem Ko Kase Sunar,\n\n
Mati Ko Jo Kumbhkar, Patra Kare Tyari Hai |\n\n
Dharati Ko Kirsan, Loh Ko Luhar Jan,\n\n
Shilavat Shila Aan, Ghat Ghade Bhari Hai,\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Sudhare Jo Guru Sikh,\n\n
Guru Upkari Nit, Lije Balihari Hai |\n\n
Guru Mitra Guru Mat, Guru Saga Guru Tat,\n\n
Guru bhup Guru Bhrat, Guru Hitkari Hai |\n\n
Guru Ravi Guru Chandra, Guru Dev Guru Indra,\n\n
Guru Det Hai Anand, Guru Pad Bhari Hai |\n\n
Guru Det Nyan Dyan, Guru Det Dan Man,\n\n
Guru Det Moksha Sthan, Sada Upkari Hai |\n\n
Kahat Hai Tilok Rikh, Bhali Bhali Dini Sikh,\n\n
Pal Pal Guruji Ko, Vandana Hamari Hai |\n\n
Gurudev Maharaj! Apki Diwas Sambhandi Avinay Ashatana Ki Ho To Maf Kijiye.
        Hath Jod, Man Mod, Shish Namakar Ek Hazar Ath Bar Vandan Namskar Karta Hu. (Recite Full Tikkhutto Path Here) Guruji
        Gurunisa Maharaj Apka Is Bhav, Parbhav, Bhav-Bhav Me Sadakal Sharan Ho
\n\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_seventh_savaiya">
\n\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_doha">
        Anant Chaubisi Jin Namu Siddh Ananta Karod,\n\n
Kevalgyani Ganadhara Vandu Be Kar Jod |\n\n
Doy Karod Kewal Dhara Viharman Jin Bees,\n\n
Sahastra Yugal Kodi Namu Sadhu Namu Nish Dees |\n\n
Dhan Sadhu Dhan Sadhavi Dhan Dhan Hai Jin Dharma,\n\n
Ye Samarya Patak Zare Tute Atho Karm |\n\n
Anguthe Amrit Base Labdhi Tana Bhandar,\n\n
Shri Guru Gautam Samariye Man Vanchit Phal Datar |\n\n
Guru Dipak Guru Chandano, Guru Bin Ghor Andhar,\n\n
Palak N Visaru Tum Bhani Guru Muze Pran Adhar |\n\n
Sukh Deva Dukh Metava Yahi Tumhari Van,\n\n
Moy Dasni Vinati Sunjo Krupanidhan |\n\n
Jay Jay Shri Parmeshithine Jay Jay Shri Jin Ven,\n\n
Jay Jay Shri Guru Ki Raho Diya Sumarag Jain |\n\n
\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_ayariya_uvajjhaye_ka_path">
        Ayariya Uvajjhaye Sise Sahmmiye Kul-Gane Ya,\n\n
Je Me Keyi Kasaya Savve Tivihena Khamemi |\n\n
Savvass Saman-Sanghass Bhagwao Anjali Karia Sise,\n\n
Savvam Khamavaitta Khamami Savvass Ahayam Pi |\n\n
Savvass Jeevrasissa Bhavao Dhamma-Nihiy Niyachitto,\n\n
Savvam Khamavaitta Khamami Savvassa Ahayam Pi |\n\n
Khamemi Savve Jeeva, Savve Jeeva Khamantu Me,\n\n
Mitti Me Savva Bhooesu, Veram Majzam Na Kenai |\n\n
Evamahm Aloiyam, Nindiyam Garhiyam Duguchhiyam Sammam,\n\n
Tivihenam Padikkanto, Vandami Ji Chuvvisam |\n\n
\n\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_adhai_dweep_pandrah_kshetra_ka_path">
Aise Adhai Dweep Pandrah Kshetra Me Tatha Bahar Shravak Shravika Dan Deve, Sheel Pale, Tapasya Kare, Shuddh Bhavna Bhave Savvar Kare,
        Samayik Kare, Poushadh Kare, Pratikraman Kare, Teen Manorath Chintve, Choudah Niyam Chitare Jeevadi Nav Padharth Jane
        Aise Shravak Ke Ekkees Gun Karke Yukta, Anaath, Apang ki daya karnewale, Ek Vrat Dhari Jav Barah Vrat Dhari Bhagwant Ki Agnya Me Vichare, Aise Bado Se Hath
        Jod Pair Padkar Kshama Mangta Hu.
        Ap Kshama Kare Ap Kshama Karne Yogya Hai, Aur Chotonse Sammuchchay Khamata Hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_chaurasi_lakh_jivyoni_ka_path">
Sat Lakh Pruthvikay,  Sat Lakh Apkay, Sat Lakh Teukay, Sat Lakh Vayukay, Das Lakh Pratyek Vanaspatikay, Choudah Lakh Sadharan
        Vanaspati Kay, Do Lakh Beindriy, Do Lakh Teindriy, Do Lakh Chaurindriy, Char Lakh Devta, Char Lakh Narki, Char Lakh
        Tiryanch Panchendriy, Chaudah Lakh Manushya. Aise Char Gati, Chaubis Dandak, Chaurasi Lakh Jivyoni Me Sukshma Badar
        Paryapta-Aparyapta Jeevo Me Se Kisi Jeev Ka Halte, Chalte, Uthte, Baithe, sote, jaagte, Jaante - Ajaante kisi jeev ka Hanan kiya Ho, Hanan Karaya Ho,
        Hanta Prati Anumodan Kiya Ho, Cheda Ho, Bheda Ho, Kilamana Upajai Ho, To Man, Vachan, Kaya, Karke(18, 24, 120)
        Atharah Lakh Chaubis Hajar Eksou Bees Prakare Diwas Sambandhi Tass Michhami Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_kulkodi_ko_khamane_pa_path">
Pruthvikay ke Barah Lakh Kodikul, Apkay Ke Sat Lakh Kodikul, Teukay Teen Lakh Kodikul, Vayukay Ke Sat Lakh Kodikul,
        Vanaspati Kay Ke Atthais Lakh Kodikul, Dwidriy Ke Sat Lakh Kodikul, Trindriy Ke Ath Lakh Kodikul, Chaturindriy Ke Nau Lakh
        Kodikul, Jalchar Ke Sadhe Barah Lakh Kodikul, Sthalchar Ke Das Lakh Kodikul, Khechar Ke Barah Lakh Kodikul, Urpar Ke Das
        Lakh Kodikul, Bhujpar Ke Nau Lakh Kodikul, Narak Ke Pachhis Lakh Kodikul, Devta Ke Chabis Lakh Kodikul,
        Manushay Ke Barah Lakh Kodikul Yo Ek Karod Sade satanve Lakh Kodikul Ki Viradhana Ki Ho To Devsi Sambhandi Tass Michhami
        Dukkadam.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_kshamapna_path">
        Khamemi Savve Jeeva, Savve Jeeva Khamantu Me,\n
Mitti Me Savva Bhooesu, Veram Majzam Na Kenai |\n
Evamahm Aloiyam, Nindiyam Garhiyam Duguchhiyam Sammam,\n
Tivihenam Padikkanto, Vandami Ji Chuvvisam |
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_pachave_aavashyak_kee_aadnyaa">
        Pahala Samayik, Dusara Chauvisattva, Teesari Vandana, Chautha Pratikraman, ye Chaar Avashyak Purn Huye|
        Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami evam Guruguruniji m. s.
        aapase Pachave Aavashyak kee  aadnyaa leta / leti hu .
    </string>
    <string name="text_prayaschitt_ka_path">
Devsiya Payacchitt Visohanattham Karemi Kaussaggam.
    </string>
    <string name="text_logassa_dnyaan">
(Rayasi or Devsi Pratikaman - 4 loggassa ,  Pakkhi Pratikaman - 8 loggassa, Chaumasi Pratikaman - 12 loggassa,
        Savvatsari Pratikaman - 20 loggassa Ka Kayotsarg karna )
    </string>
    <string name="text_chatthe_aavashyak_ki_aadnya">
        Pahala Samayik, Dusara Chauvisattva, Teesari Vandana, Chautha Pratikraman, Panchva Kaussagga,
        ye Panch Avashyak Purn Huye| Shree Mahaveer Swami, Simandhar Swami evam Guruguruniji m. s.
        aapase Chatthe Aavashyak ki  aadnya leta / leti hu.
        \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_samuchhay_pachhakkhan_ka_path">
Ganthisahiyam, Mutthisahiyam, Namukkarsahiyam, Porisiyam, Saddha Porisiyam, Apni Apni Ichhanusar Pachhakkhan Tiviham Pi,
        Chauviham Pi, Aharam, Asnam, Panam, Khaimam, Saimam,
        Annatthanabhogenam, Sahasagarenam, Mahattaragarenam, Savva-Samahi-Vattiyagarenam Appanam Vosirami.
         \n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="text_antim_path">
Pahla Samayik, Dusra Chauvisattva, Teesri Vandana, Chautha Pratikraman, Panchva Kaussagga Aur Chattha Pratyakhyan In Chah
        Avashyako Me Atikram, Vyatikram, Atichar, Anachar, Jante Ajante Koi Atichar Dosh Laga Ho Tatha Path Uchharan Karte
        Samay Kana, Matra, Anuswar, Pad, Akshar, Adhik, Nyun, Aage, Piche Kaha Ho To Devsi Sambhandi Tass Michhami Dukkadam.\n\n
Mithyatva Ka Pratikraman, Avrat Ka Pratkraman, Pramad Ka Pratikraman, Kashay Ka Pratikraman, Ashubh Yog Ka Pratikraman,
        In Panch Prakar Ka Pratikraman Nahi Kiya Ho To Tass Michhami Dukkadam.\n\n
Sham, Samveg, Nirved, Anukampa Aur Astha, Sacche Ki Shradha aur Juthe Ka Barmbar Michhami Dukkadam.\n\n
Bhutkal Ka Pratikraman, Vartaman Kal Ki Samayik Aur Bhavishya Kal Ka Pacchkkhan, Ye Teen Karte Hai,
        Karvate Hai, Karne Wale Ko Anumodan Dete Hai, Un Pursho Ko Dhanya Hai. Dev Arihant, Guru Nigranth, Keval Bhashit
        Dayamay Dharma Ye Teen Tatva Sar!Sansar Aasar!Bhagwant Maharaj Apka Marg Sachham! Sachham! Sachham! Thavthui Mangalam.
\n\n\n\n\n
    </string>
    <string name="chauvisatthav">
        Chauvisatthav
    </string>
    <string name="pratikaman_ki_aadnya">
        Pratikraman ki aadnya
    </string>
    <string name="samayik">
        Samayik
    </string>
    <string name="chaturvishatistav">
        Chaturvishatistav
    </string>
    <string name="vandna">
        Vandana
    </string>
    <string name="pratikaman">
        Pratikraman
    </string>
    <string name="kayotsarg">
        Kayotsarg
    </string>
    <string name="pratyakhyan">
        Pratyakhyan
    </string>

    <string name="title_chauvisathav_ka_path">
        Chauvisathav Ki Aadnya
    </string>
    <string name="title_tikhutto_ka_path">
        Tikhutto Ka Path
    </string>
    <string name="title_navkar_mantra_ka_path">
        Navkar Mantra Ka Path
    </string>
    <string name="title_iriyavahi_ka_path">
        Iriyavahi Ka Path
    </string>
    <string name="title_tass_uttari_ka_path">
        Tass Uttari Ka Path
    </string>
    <string name="title_logassa">
        Logassa
    </string>
    <string name="title_kayotsarg_vishudhi_ka_path">
        Kayotsarg Vishudhi Ka Path
    </string>
    <string name="title_nammotthunam_ka_path">
        Nammotthunam Ka Path
    </string>

    <string name="title_ichhaminam_bhante_ka_path">
        Ichhaminam Bhante Ka Path
    </string>
    <string name="title_ichhami_thami_ka_path">
        Ichhami Thami Ka Path
    </string>
    <string name="title_dnyan_ka_atichar_ka_path">
        Dnyan Ke Atichar Ka Path
    </string>
    <string name="title_darshan_samyaktva_ka_path">
        Darshan Samyaktva Ka Path (12Sthool)
    </string>
    <string name="title_pehla_sthool_pranatipat_virman_vrat">
        Pehla Sthool-Pranatipat  Virman Vrat
    </string>
    <string name="title_duja_sthool_mrushawad_virman_vrat">
        Duja Sthool Mrushawad  Virman Vrat
    </string>
    <string name="title_tija_sthool_adattadan">
        Tija Sthool Adattadan
    </string>

    <string name="title_chautha_sthool_swadar_santosh_pardar_vivarjan_swapati_santosh_parpurush_vivarjan_roop_maithun_virman_vrat">
        Chautha Sthool Swadar-Santosh Pardar Vivarjan (Swapati Santosh Parpurush Vivarjan) Roop Maithun Virman Vrat
    </string>

    <string name="title_panchava_sthool_parigrah_pariman_vrat">
        Panchava Sthool Parigrah Pariman Vrat
    </string>
    <string name="title_chatthe_dishivrat">
        Chatthe Dishivrat
    </string>
    <string name="title_satava_upbhog_paribhog_pariman_vrat">
        Satava Upbhog Paribhog Pariman  Vrat
    </string>
    <string name="title_pandrah_karmadan">
         Pandrah Karmadan
    </string>
    <string name="title_athave_anarthadand_virman_vrat">
        Athave Anarthadand Virman Vrat
    </string>
    <string name="title_navave_samayik_vrat">
        Navave Samayik Vrat
    </string>
    <string name="title_dasave_desavagasik_vrat">
        Dasave Desavagasik Vrat
    </string>
    <string name="title_gyarhave_padipunna_paushadh_vrat">
        Gyarhave Padipunna Paushadh Vrat
    </string>
    <string name="title_barhave_atithi_samvibhag_vrat">
        Barhave Atithi Samvibhag Vrat
    </string>
    <string name="title_sanlekhana_ke_panch_atichar_ka_path">
        Sanlekhana Ke Panch Atichar Ka Path
    </string>
    <string name="title_attharah_papsthan_ka_path">
        Attharah Papsthan Ka Path
    </string>
    <string name="title_chaar_dhyan_ka_path">
        Chaar Dhyan Ka Path
    </string>
    <string name="title_ichhami_khamasamno_ka_path">
        Ichhami Khamasamno Ka Path
    </string>
    <string name="title_chautha_avashyak">
        Chautha Avashyak
    </string>
    <string name="title_dyaan_ke_atichar_ka_paath">
        Dyaan Ke Atichar Ka Paath
    </string>
    <string name="title_dansan_samkit_ka_path">
        Dansan Samkit Ka Path
    </string>
    <string name="title_barah_anuvrat">
        Barah Anuvrat
    </string>
    <string name="title_pahla_anuvrat">
        Pahla Anuvrat
    </string>
    <string name="title_duja_anuvrat">
        Duja Anuvrat
    </string>
    <string name="title_teeja_anuvrat">
        Teeja Anuvrat
    </string>
    <string name="title_chautha_anuvrat">
        Chautha Anuvrat
    </string>
    <string name="title_panchva_anuvrat">
        Panchva Anuvrat
    </string>
    <string name="title_chattha_dishivrat">
        Chattha Dishivrat
    </string>
    <string name="title_satava_vrat_upbhog_paribhogvihim">
        Satava Vrat Upbhog-Paribhogvihim
    </string>
    <string name="title_athava_anatthadand_virman_vrat">
        Athava Anatthadand Virman Vrat
    </string>
    <string name="title_navva_samayik_vrat">
        Navva  Samayik Vrat
    </string>
    <string name="title_dasva_deshavagasik_vrat">
        Dasva Deshavagasik Vrat
    </string>
    <string name="title_gyarahva_padipunna_paushadh_vrat">
        Gyarahva Padipunna Paushadh Vrat
    </string>
    <string name="title_barahva_atithi_samvibhag_vrat">
        Barahva Atithi Samvibhag Vrat
    </string>
    <string name="title_badi_sanlekhana_ka_path">
        Badi Sanlekhana Ka Path
    </string>
    <string name="title_samuchchhay_ka_path">
        Samuchchhay Ka Path
    </string>
    <string name="title_chaudah_sthaan_samoorchchhim_manushya_ka_path">
        Chaudah Sthaan Samoorchchhim Manushya Ka Path
    </string>
    <string name="title_pacchis_mithyaatva_ka_paath">
        Pacchis Mithyaatva Ka Paath
    </string>
    <string name="title_shraman_sootra">
        Shraman Sootra
    </string>
    <string name="title_maangalik">
        Maangalik
    </string>
    <string name="title_nidaradosh_nivurutti_ka_paath">
        Nidaradosh Nivurutti Ka Paath
    </string>
    <string name="title_bhikshadosh_nivurutti_ka_paath">
        Bhikshadosh Nivurutti Ka Paath
    </string>
    <string name="title_svadhaay_tatha_pratilekhana_dosh_nivurutti_ka_paath">
        Svadhaay Tatha Pratilekhana Dosh Nivurutti Ka Paath
    </string>
    <string name="title_33_bol_ka_paath">
        33 Bol Ka Paath
    </string>
    <string name="title_nigranth_pravachan_ka_path">
        Nigranth Pravachan Ka Path
    </string>
    <string name="title_panchva_avashyak">
        Panchva Avashyak
    </string>
    <string name="title_savaiya">
        Savaiya
    </string>
    <string name="title_doha">
        Doha
    </string>
    <string name="title_ayariya_uvajjhaye_ka_path">
        Ayariya Uvajjhaye Ka Path
    </string>
    <string name="title_adhai_dweep_pandrah_kshetra_ka_path">
        Adhai Dweep Pandrah Kshetra Ka Path
    </string>
    <string name="title_chaurasi_lakh_jivYoni_ka_path">
        Chaurasi Lakh JivYoni Ka Path
    </string>
    <string name="title_kulkodi_ko_khamane_ka_path">
        Kulkodi Ko Khamane Ka Path
    </string>
    <string name="title_kshamapna_path">
        Kshamapna Path
    </string>
    <string name="title_prayaschitt_ka_path">
        Prayaschitt Ka Path
    </string>
    <string name="title_karemi_bhante_ka_paath">
        Karemi Bhante Ka Paath
    </string>
    <string name="title_samuchhay_pachhakkhan_ka_path">
        Samuchhay Pachhakkhan Ka Path
    </string>
    <string name="title_antim_path">
        Antim Path
    </string>
    <string name="title_devasi_pratikraman_karne_ki_aadnyaa">
        Devasi/Raysi Pratikraman Karne Ki Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_pratham_aavayshyak">
        Pratham Aavashyak ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_barah_sthool">
        Barah Sthool
    </string>
    <string name="title_dusre_aavayshyak">
        Dusre Aavashyak ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_tije_aavayshyak">
        Tije Aavashyak ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_chouthe_aavayshyak">
        Chavthe Aavashyak ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_panchve_aavayshyak">
        Panchve Aavashyak ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_shraman_sutra_ki_agyaa">
        Shraman Sutra ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_bhav_vandana_ki_agyaa">
        Bhav Vandana ki_Aadnyaa
    </string>
    <string name="title_logassa_dnyaan">
        Logassa Dhyaan
    </string>
    <string name="title_chatthe_aavashyak_ki_aadnya">
        Chatthe Aavashyak ki Aadnya
    </string>
    <string name="title_activity_path">PathActivity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_pehli_samayik">Pehla samayik</string>
    <string name="title_mithyatva_ka_pratikraman">Mithyatva ka pratikraman</string>
    <string name="title_sham_saveg">Sham Savveg</string>
    <string name="title_bhootkaal_ka_pratikraman">Bhootkaal ka Pratikraman</string>

    <string name="text_pehli_samayik">Pahla Samayik, Dusra Chauvisattva, Teesri Vandana, Chautha Pratikraman, Panchva Kaussagga Aur Chattha Pratyakhyan In Chah
        Avashyako Me Atikram, Vyatikram, Atichar, Anachar, Jante Ajante Koi Atichar Dosh Laga Ho Tatha Path Uchharan Karte
        Samay Kana, Matra, Anuswar, Pad, Akshar, Adhik, Nyun, Aage, Piche Kaha Ho To Devsi Sambhandi Tass Michhami Dukkadam.\n\n
\n\n\n\n\n</string>
    <string name="text_mithyatva_ka_pratikraman">Mithyatva Ka Pratikraman, Avrat Ka Pratkraman, Pramad Ka Pratikraman, Kashay Ka Pratikraman, Ashubh Yog Ka Pratikraman,
        In Panch Prakar Ka Pratikraman Nahi Kiya Ho To Tass Michhami Dukkadam.\n\n
\n\n\n\n\n</string>
    <string name="text_sham_saveg">Sam, Samveg, Nirved, Anukampa Aur Astha, Sacche Ki Shradha aur Juthe Ka Barmbar Michhami Dukkadam.\n\n
\n\n\n\n\n</string>
    <string name="text_bhootkaal_ka_pratikraman">Bhutkal Ka Pratikraman, Vartaman Kal Ki Samayik Aur Agmi Kal Ka Pachhakkhan, Ye Teen Karte Hai,
        Karvate Hai, Karne Wale Ko Anumodan Dete Hai, Un Pursho Ko Dhanya Hai. Dev Arihant, Guru Nigranth, Keval Bhashit
        Dayamay Dharma Ye Teen Tatva Sar!Sansar Aasar!Bhagwant Maharaj Apka Marg Sachham!Sachham!Sachham!Thaithui Mangalam.
\n\n\n\n\n</string>

</resources>
