<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="app_name">Pratikraman</string>
<string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
<string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
<string name="action_settings">Settings</string>
<string name="title_activity_display_path">प्रतिक्रमण</string>
<string name="title_activity_tp">tp</string>
<string name="title_activity_expanded_navigation_drawer"></string>


<string name = "part_1">
    भाग 1</string>
<string name = "part_2">
    भाग 2</string>
<string name = "part_3">भाग 3</string>
<string name = "part_4">भाग 4</string>
<string name = "part_5">भाग 5</string>
<string name = "part_6">भाग 6</string>
<string name = "part_7">भाग 7</string>
<string name = "part_8">भाग 8</string>

<string name="title_eng_navkar_mantra">नवकार मंत्र
</string>
<string name="title_eng_Tikkhuto">
    तिक्खुत्तो का पाठ
</string>
<string name="title_eng_dhyan">
    चार ध्यान का पाठ

</string>
<string name="title_eng_Tassauttari">
    तस्स उत्तरी का पाठ
</string>
<string name="title_eng_Logassa">
    लोगस्स –चउवीसत्थव का पाठ
</string>
<string name="title_eng_KaremiBhante">
    करेमि भंते  का पाठ
</string>
<string name="title_eng_Nammotthunam">
    णमोत्थुणं का पाठ
</string>
<string name="title_eng_EyassaNavamassa">
    एयस्स नवमस्स का पाठ
</string>
<string name="title_eng_Irrayavahia">
    इरियावहि का पाठ
</string>
<string name="title_eng_Tein">
    तीन तत्त्व का पाठ
</string>
<string name="title_eng_GuruGun">
    गुरू गुण का पाठ
</string>


<string name="text_eng_navkar_mantra">
    णमो अरिहंताणं , \n
    णमो सिध्दाणं , \n
    णमो आयरिय़ाणं , \n
    णमो उवज्झायाणं , \n
    णमो लोए सव्वसाहूणं , \n
    एसो पंच णमोक्कारो , सव्वपावप्पणासणो । \n
    मंगलाणं च सव्वेसिं ,पढमं हवइ मंगलं ॥

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_Tikkhuto">

    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि, मत्थएण वंदामि ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_dhyan">

    ध्यान में मन, वचन, काया चलित हुआ हो, आर्त्तध्यान, रौद्रध्यान ध्याया हो, धर्म ध्यान, शुक्लध्यान न ध्याया हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_Tassauttari">

    तस्स उत्तरीकरणेणं, पायच्छित्तकरणेणं विसोहिकरणेणं,
    विसल्ली करणेणं, पावाणं – कम्माणं, निग्घायणट्टाए, ठामि काउसग्गं, अन्नत्थ, ऊससिएणं, नीससिएणं, खासिएणं,  छीएणं, जंभाइएणं, उड्डुएणं, वायनिसग्गेणं भमलीए पित्तमुच्छाए, सुहुमेहिं अंगसंचालेहिं, सुहुमेहिं खेलसंचालेहिं, सुहुमेहिं दिठ्ठि संचालेहिं एवमाइएहिं आगारेहिं अभग्गो अविराहिओ हुज्ज मे काउसग्गो जाव अरिहंताणं भगवंताणं णमोक्कारेणं ,न पारेमि ताव कायं ठाणेणं मोणेणं, झाणेणं अप्पाणं वोसरामि ॥
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_Logassa">
    लोगस्स उज्जोयगरे, धम्मतित्थयरे जिणे ।
    अरिहंते कित्तइस्सं, चउवीसंपि  केवली ॥ १ ॥  \n\n
    उसभमजियं च वंदे, संभवमभिणंदणं च सुमइं च
    पउमप्पहं सुपासं, जिणं च चंदप्पहं वंदे ॥ २ ॥  \n\n
    सुविहिं च पुप्फदंतं, सीयलसिज्जंस वासुपुज्जं च ।
    विमलमणंत्तं च जिणं, धम्मं संतिं च वंदामि ॥ ३ ॥  \n\n
    कुन्थुं अरं च मल्लिं वंदे मुणिसुव्वयं नमिजिणं च
    वंदामि रिठ्ठनेमिं, पासं तह वध्दमाणं च ॥ ४ ॥  \n\n
    एवं मए अभित्थुआ, विहुयरयमला पहीणजरमरणा ।
    चउवीसंपि जिणवरा, तित्थयरा में पसीयंतु ॥ ५ ॥  \n\n
    कित्तिय वंदिय महिया, जे ए लोगस्स उत्तमा सिध्दा ।
    आरूग्ग बोहिलाभं, समाहिवर - मुत्तमं दिंतु  ॥ ६ ॥  \n\n
    चंदेसु निम्मलयरा, आइच्चेसु अहियं पयासयरा ।
    सागरवरगंभीरा सिध्दा सिध्दिं मम दिसंतु ॥ ७ ॥
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_KaremiBhante">

    करेमि भंते ! सामाइयं, सावज्जं जोगं पच्चक्खामि,  जावनियमं पज्जुवासामि, दुविहं तिविहेणं न करेमि, न कारवेमि, मणसा, वयसा, कायसा तस्स भंते पडिक्कमामि निंदामि गरिहामि अप्पाणं वोसिरामि ॥
    \n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_eng_Nammotthunam">

    णमोत्थुणं अरिहंताणं, भगवंताणं, आइगराणं, तित्थयराणं,  संयसंबुध्दाणं पुरिसुत्तमाणं पुरिससीहाणं, पुरिसवर - पुण्डरीयाणं, पुरिसवर -गंधहत्थीणं, लोगुत्तमाणं,  लोगनाहाणं, लोगहियाणं, लोगपईवाणं,  लोगपज्जोयगराणं, अभयदयाणं, चक्खुदयाणं,  मग्गदयाणं, सरणदयाणं, जीवदयाणं, बोहिदयाणं,  धम्मदयाणं, धम्मदेसयाणं, धम्मनायगाणं, धम्मसारहीणं धम्मवर – चाउरंत चक्कवट्टीणं, दीवोत्ताणं सरणगइपइठ्ठाणं अप्पडिहयवरनाणदंसण  धराणं, विअट्टछउमाणं, जिणाणं जावयाणं, तिन्नाणं तारयाणं, बुद्धाणं बोहियाणं, मुत्ताणं मोयगाणं सव्वन्नूणं, सव्वदरिसीणं, सिवमयल - मरूअमणंत मक्खयमव्वाबाह मपुणरावित्ति – सिध्दिगइ नामधेयं ठाणं संपत्ताणं नमो जिणाणं जियभयाणं ।
    \n<strong>
    दुसरा णमोत्थुणं </strong>\n अरिहंतों को
    संपाविउकामाणं नमो जिणाणं जिय भयाणं ।\n<strong>
    तीसरे में</strong>\n

    णमोत्थुणं मम धम्मायरियस्स धम्मोवदेसयस्स अणेगगुणसंजुत्तस्स जाव संपाविउकामस्स ॥


    \n\n\n\n\n
</string>

<string name="text_eng_EyassaNavamassa">

    एयस्स नवमस्स सामाइयवयस्स पंच अइयारा जाणियव्वा न समायरियव्वा तंजहा ते आलोउं – मणदुप्पणिहाणे,  वयदुप्पणिहाणे, कायदुप्पणिहाणे, सामाइयस्स सइअकरणयाए, सामाइयस्स अणवठ्ठियस्स करणयाए, जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं । \n\n
    सामाइयं सम्मं काएणं न फासियं, न पालियं, न सोहियं, न तीरियं, न किट्टियं, न आराहियं आणाए अणुपालियं न भवइ
    तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    पडिक्कमामि  आहारसन्ना, भयसन्ना, मेहूणसन्ना,  परिग्गहसन्ना, एया चउसन्ना कया तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    पडिक्कमामि चउव्विहं विकहा, इत्थिकहा ( पुरिसकहा ), भत्तकहा, देसकहा, रायकहा, एया चउ विकहा कया तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    अइक्कमे, वइक्कमे, अइयारे, अणायारे, जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    सामाइए मणसो दस दोसा, वयणस्स दस दोसा, सरीरस्स दुवालस दोसा कया तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    \n\n\n\n\n</string>
<string name="text_eng_Iriyavahia">
    इच्छाकारेणं संदिसह भगवं। इरियावहियं पडिक्कमामि। \n
    इच्छं इच्छामि, पडिक्कमिउं इरियावहियाए, विराहणाए, गमणागमणे, पाणक्कमणे, बीयक्कमणे, हरियक्कमणे, ओसा उत्तिंग - पणग - दग - मट्टी – मक्कडा - संताणा - संकमणे जे मे जीवा विराहिया, एगिंदिया, बेइंदिया, तेइंदिया, चउरिंदिया, पंचिंदिया, अभिहया, वत्तिया,  लेसिया, संघाइया, संघट्टिया, परियाविया, किलामिया, उद्दविया, ठाणाओ ठाणं, संकामिया, जीवियाओ ववरोविया, तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_Tein">
    अरिहंतो मह देवो, जावज्जीवं सुसाहुणो गुरूणो । \n
    जिण पणत्तं तत्तं, इअ सम्मत्तं मए गहियं ॥
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_eng_dhyan_mean">
    ध्यान में मन, वचन, काया चलित हुआ हो, आर्त्तध्यान, रौद्रध्यान ध्याया हो, धर्म ध्यान, शुक्लध्यान न ध्याया हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n</string>
<string name="text_eng_GuruGun">
    पंचिदिय – संवरणो तह णवविह – बंभचेर गुत्तिधरो । \n
    चउव्विह – कसाय – मुक्को , इअ अठ्ठारस्स गुणेहिं संजुत्तो ॥ \n
    पंच महव्वयजुत्तो, पंचविहायार – पालण – समत्थो । \n
    पंच समिइ तिगुत्तो, छत्तीस गुणो गुरू मज्झ ॥\n\n\n\n\n
</string>

<string name="text_chauvisathav_ka_path">
    श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू, गुरूणीजी म.सा.

    आपसे

    चउविसत्थव करने की आज्ञा लेता / लेती हूँ ।
</string>
<string name="text_devsi_pratikraman_ki_agya">
    श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू, गुरूणीजी म.सा.

आपसे देवसि / रायसि प्रतिक्रमण ठाने की आज्ञा लेता / लेती हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_ichhaminam_bhante_ka_path">
    इच्छामि णं भंते । तुब्भेहिं अब्भणुण्णाएसमाणे देवसियं पडिक्कमणं , ठाएमि, देवसिय णाण दंसण चरित्ताचरित्ते तव अइयार चिंतणत्थं करेमि काउसग्गं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_pratham_avashyak_ki_aadnyaa">
    श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू, गुरूणीजी म.सा.

    आपसे प्रथम आवश्यक करने की आज्ञा लेता / लेती हूँ ।
</string>
<string name="text_ichhami_thami_ka_path">
    इच्छामि ठामि काउसग्गं जो मे देवसिओ अइयारो कओ,  काइओ, वाइओ,  माणसिओ, उसुत्तो, उमग्गो, अकप्पो, अकरणिज्जो, दुज्झाओ, दुव्विचिंतिओ, अणायारो, अणिच्छिअव्वो, असावगपाउग्गो, नाणे तह दंसणे चरित्ताचरिते,  सूए, सामाइए, तिण्हं गुत्तीणं, चउण्हं कसायाणं, पंचण्हमणुव्वयाणं, तिण्हं गुणव्वयाणं, चउण्हं सिक्खावयाणं बारसविहस्स सावगधम्मस्स, जं खंडियं, जं विराहियं तस्स मिच्छामि दुक्कडं  ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_kayotsarg_instruction">
</string>
<string name="text_dnyan_ke_atichar_ka_path">
    आगमे तिविहे पण्णत्ते, तं जहा सुत्तागमे, अत्थागमे, तदुभयागमे, इस तरह तीन प्रकार आगम रूप ज्ञान के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं जंवाइद्धं, वच्चामेलियं, हीणक्खरं, अच्चक्खरं, पयहीणं, विणयहीणं, जोगहीणं, घोसहीणं, सुट्ठुदिण्णं दुट्ठूपडिच्छियं, अकाले कओ सज्झाओ, काले न कओ सज्झाओ, असज्झाए सज्झाइयं, सज्झाए न सज्झाइयं भणतां, गुणतां, विचारतां ज्ञान और ज्ञानवंत की आशातना की हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_darshan_samyaktva_ka_path">
    अरिहंतो मह देवो, जावज्जीवं सुसाहुणो गुरूणो ।\n
    जिण पणत्तं तत्तं, इअ सम्मत्तं मए गहियं ॥ १ ।।
    \nपरमत्थसंथवो वा, सुदिठ्ठपरमत्थसेवणा वावि ।
    \nवावण्णकुदंसणवज्जणा य, सम्मत्त सद्दहणा ।। २ ।।
    \nइअ सम्मत्तस्स पंच अइयारा पेयाला जाणियव्वा न
    समायरियव्वा तंजहा ते आलोउं -  संका, कंखा, वितिगिच्छा, परपासंडपसंसा, परपासंडसंथवो - इस प्रकार श्री समकित रत्न पदार्थ के विषय मॆं जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं
    \n१)	श्री जिनवचन सच्चा कर श्रद्ध्या न हो, प्रतित्या  न हो, रूच्या न हो,
    \n२)	परदर्शन की आकांक्षा की हो,
    \n३)	 परपाखंडी की प्रशंसा की हो,
    \n४)	परपाखंडी का परिचय किया हो,
    \n५)	धर्मफल के प्रति संदेह किया हो, मेरे सम्यक्त्वरूप रत्नपर मिथ्यात्वरूपी रज मैल लगा हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_pehla_sthool">
    पहला स्थूल –  प्राणातिपात विरमणव्रत के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं – \n(१ )रोषवश से गाढा बंधन बांधा हो । \n(२) गाढा घाव घाला हो। \n(३) अवयव का छेद किया हो । \n(४) अधिक भार भरा हो ।\n(५) भात पानी का विच्छेद किया हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_duja_sthool">
    दूजा  स्थूल - मृषावाद  विरमणव्रत के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n(१) सहसाकार से किसी के प्रति कुडा  आल दिया हो। \n(२) रहस्य बात प्रगट की हो । \n(३) स्री – पुरूष का मर्म प्रकाशित किया हो । \n(४) झुठा उपदेश दिया हो । \n (५) कूडा लेख लिखा हो ।
    \n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_tija_sthool">
    तीजा स्थूल – अदत्तादान  विरमणव्रत के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं -  \n(१) चोर की चुराई हुई वस्तु ली हो । \n (२) चोर को सहायता दी   हो । \n(३) राज विरूध्द काम किया हो । \n(४) कुडा तोल कुडा माप किया हो । \n(५) वस्तु में भेल - संभेल की हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chautha_sthool">
    चौथा स्थूल - स्वदार संतोष परदार विवर्जनरूप मैथुन विरमणव्रत के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो  आलोउं –\n(१) इत्तरिय परिग्गहिया से गमन किया हो । \n(२) अपरिग्गहिया से गमन किया हो । \n(३) अनंगक्रीडा की हो ।\n(४) पराये का विवाह संबंध कराया हो । \n(५) काम – भोग की तीव्र अभिलाषा की हो ।
    (स्त्रीयां –स्वदार की जगह स्वपुरूष और परदार की जगह परपुरूष कहे ।)
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_panchava_sthool">
    पाचवाँ स्थूल - परिग्रह परिमाणव्रत के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं – \n(१) खेतवत्थु का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(२) हिरण्य़ सुवर्ण का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(३) धन धान्य का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(४)द्विपद - चौपद का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(५) कुविय सोना चांदी के सिवाय और धातु का परिमाण अतिक्रमण किया हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chatthe_dishivrat_sthool">
    छट्ठे दिशिव्रत -   के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं – \n(१) ऊँची दिशा का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(२) नीची दिशा का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(३) तिरछी दिशा का परिमाण अतिक्रमण किया हो । \n(४) क्षेत्र बढाया हो । \n(५) क्षेत्र परिमाण के भूल जाने से पंथ का संदेह पडने पर आगे चला हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_satava_upbhog_paribhog_pariman_vrat_sthool">
    सातवाँ उपभोग परिभोग परिमाणव्रत – के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n(१) पच्चक्खाण  उपरान्त सचित का आहार किया हो । \n (२) सचित पडिबद्ध का आहार किया हो । \n( ३ ) अपक्व का आहार किया हो |\n(४) दुपक्व का आहार किया हो । \n(५) तुच्छौषधि का आहार किया हो ।
</string>
<string name="text_pandrah_karmadan">
    पंद्रह कर्मादान -  के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं  - \n१) इंगाल कम्मे \n२) वण कम्मे \n ३) साडी कम्मे \n४) भाडी कम्मे \n५) फोडी कम्मे \n ६) दंतवाणिज्जे \n७) लक्खवाणिज्जे \n८) रसवाणिज्जे \n९) केसवाणिज्जे \n१0) विसवाणिज्जे \n११) जंतपीलणकम्मे \n१२) निल्लंछणकम्मे
    \n१३) दवग्गिदावणया \n१४) सरदहतलायसोसणया
    \n१५) असईजणपोसणया
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_athave_anarthadand_virman_vrat_sthool">
    आठवें  अनर्थदण्ड विरमणव्रत -  के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं – \n१) कामविकार पैदा करने की कथा की हो । \n२)भंड कुचेष्टा की हो । \n ३) मुखरीवचन बोला हो । \n४) अधिकरण जोड रखा हो । \n५)उपभोग परिभोग अधिक बढाया हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_navave_samayik_vrat_sthool">
    नववें  सामायिक व्रत - के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n१) मन ,वचन ,काया के अशुभयोग प्रवर्त्ताये   हो । \n२) सामायिक की स्मृति न की हो । \n३) समयपूर्ण हुए बिना सामायिक पारी हो ।\n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_dasave_desavagasik_vrat_sthool">
    दसवें देसावगासिक व्रत - के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n१) नियमित सीमा के बाहर की वस्तु मंगवाई हो । \n२) भिजवाई हो । \n३) शब्द करके चेताया हो । \n४)रूप दिखाकर अपने भाव प्रकट किये हो। । \n५) कंकर आदि फेंककर दूसरे  को बुलाया हो ।\n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_gyarhave_padipunna_paushadh_vrat_sthool">
    ग्यारहवें  पडिपुन्न पौषध व्रत - के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n१) पौषध में शय्या संथारा न देखा हो या अच्छी तरह न देखा हो । \n२) प्रमार्जन न किया हो या बेदरकारी से किया हो । \n ३) उच्चारपासवण की भूमि अच्छी तरह न देखी हो या अविधि से देखी हो । \n४) पूंजी न हो या पूंजी  हो तो अच्छी तरह न पूंजी हो। \n५) उपवासयुक्त पौषध का सम्यक् प्रकार से पालन न किया हो ।\n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_barhave_atithi_samvibhag_vrat_sthool">
    बारहवें  अतिथिसंविभाग व्रत - के विषय में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं – \n१) सूजती वस्तु सचित में डाली हो । \n२) सचित से ढाँकी हो । \n३) अपनी वस्तु पराई कही हो । \n४) मत्सर भाव से दान दिया हो । \n५) भोजन का समय टालकर साधुओं से प्रार्थना की हो अथवा दान देने की भावना न भाई हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_sanlekhana_ke_panch_atichar_ka_path">
    संलेखना के विषय  में जो कोई अतिचार लगा हो तो आलोउं - \n १) इस लोक में राजा चक्रवर्ती आदि के सुख की वांछा की हो । \n२) परलोक में देवता इंद्र आदि के सुख की वांछा की हो। \n३) जीवित रहने की आकांक्षा की हो । \n४) मरने की इच्छा की हो ।\n५) भोगविलास की अभिलाषा की हो । \n ‘मा मज्झ , हुज्झ,  मरणंते वि सड्ढापरूवणम्मि अन्नहा भावो ’ -  अर्थात्  मारणान्तिक  कष्ट होनेपर भी मेरी श्रध्दा प्ररूपणा में फरक न हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_attharah_papsthan_ka_path">
    अठारह  पापस्थान आलोऊं \n
    पहिला प्राणातिपात, दूजा मृषावाद, तीजा अदत्तादान, चौथा मैथुन, पाँचवा परिग्रह, छठा क्रोध,  सांतवा मान, आठवा माया, नववां लोभ, दशवां राग, ग्यारहवाँ द्वेष, बारहवां कलह, तेरहवां अभ्याख्यान, चौदहवां पैशुन्य, पंद्रहवाँ परपरिवाद, सोलहवां रतिअरति, सतरहवां मायामृषावाद, अठारहवां मिथ्यादर्शन शल्य, इन अठारह पापस्थानों में से किसी का मैंने  सेवन किया हो ,कराया हो ,करते हुए का अनुमोदन किया हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_icchami_thami_ka_path_without_micchami">
    इच्छामि ठामि काउसग्गं जो मे देवसिओ अइयारो कओ,  काइओ, वाइओ,  माणसिओ, उसुत्तो, उमग्गो, अकप्पो, अकरणिज्जो, दुज्झाओ, दुव्विचिंतिओ, अणायारो, अणिच्छिअव्वो, असावगपाउग्गो, नाणे तह दंसणे चरित्ताचरिते,  सूए, सामाइए, तिण्हं गुत्तीणं, चउण्हं कसायाणं, पंचण्हमणुव्वयाणं, तिण्हं गुणव्वयाणं, चउण्हं सिक्खावयाणं बारसविहस्स सावगधम्मस्स, जं खंडियं, जं विराहियं ।\n\n\n\n\

</string>
<string name="text_dusare_aavashyak_ki_aadnyaa">
    श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू, गुरूणीजी म.सा.

    आपसे प्रथम आवश्यक पूर्ण हुआ आपसे दुसरे आवश्यक करने की

    आज्ञा लेता / लेती हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_teesare_aavashyak_ki_aadnyaa">
    पहला सामायिक , दुसरा चउवीसत्थव ये दो आवश्यक पूर्ण

    हुए श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू, गुरूणीजी म.सा.

    आपसे तिसरा आवश्यक करने की आज्ञा लेता / लेती हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_ichhami_khamasamno_ka_path">
    ( दो बार सविधि बोले )\n
    इच्छामि, खमासमणो । वंदिउं, जावणिज्जाए, निसीहियाए अणुजाणह,  मे मिउग्गहं निसीहि, अहो कायं काय, संफासं खमणिज्जो भे किलामो, अप्पकिलंताणं, बहुसुभेण भे दिेवसो वइक्कंतो ? जत्ताभे ! जवणिज्जं च भे ! खामेमि खमासमणो  ! देवसियं वइक्कमं । आवस्सियाए पडिक्कमामि । खमासमणाणं देवसियाए आसाय़णाए तित्तिसन्नयराए जं किंचि मिच्छाए मणदुक्कडाए,वयदुक्कडाए, कायदुक्कडाए, कोहाए, माणाए, मायाए, लोभाए, सव्वकालियाए, सव्वमिच्छोवयाराए, सव्वधम्माइक्कमणाए, आसायणाए, जो मे देवसिओ अइयारो कओ, तस्स खमासमणो पडिक्कमामि, निंदामि, गरिहामि, अप्पाणं वोसिरामि ॥
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chauthe_aavashyak_ki_aadnyaa">
    पहला सामायिक , दुसरा चउवीसत्थव ,तिसरी वंदना ये तीन

    आवश्यक पूर्ण हुए, श्री महावीर स्वामी, सिमंधर स्वामी, गुरू,

    गुरूणीजी म.सा. आपसे चौथा आवश्यक करने की आज्ञा लेता /

    लेती हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_dansan_samkit_ka_path">
    दंसणसम्मत्त  परमत्थसंथवो वा, सुदिठ्ठपरमत्थसेवणा वावि \nवावण्ण कुदंसणवज्जणा , य  सम्मत सद्दहणा ।।
    \n एवं समणोवासएणं सम्मत्तस्स पंच अइयारा पेयाला जाणियव्वा न
    समायरियव्वा तंजहा ते आलोउं -  संका , कंखा , वितिगिच्छा, परपासंडपसंसा , परपासंडसंथवो  , एवं पाँच अतिचार में जो कोई अतिचार लगा हो तो मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_pahla_anuvrat">
    पहला अणुव्रत –
    थुलाओ  पाणाइवायाओ वेरमणं , त्रसजीव –
    बेइंदिय ,तेइंदिय ,चउंरिंदिय ,पंचिंद्रिय  ,जान के पहचान के संकल्प करके उसमें स्वसंबंधी – शरीर के भीतर पीडाकारी , सापराधी को छोड निरापराधी को आक्कुट्टी की बुध्दि से हनने का पच्चखाण , जावज्जीवाए, दुविहं तिविहेणं ,न करेमि ,न कारवेमि , मणसा ,वयसा , कायसा ,ऐसे पहले स्थूल प्राणातिपातविरमणव्रत के पंच अइयारा पेयाला जाणियव्वा , न समायरियव्वा  तं जहा ते आलोउं – बंधे , वहे , छविच्छेए ,अइभारे , भत्तपाणवुच्छेए जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_duja_anuvrat">
    दूजा अणुव्रत थुलाओ – मुसावायाओ वेरमणं , कन्नालिए , गोवालिए , भोमालिए , णासावहारो ,कूडसंक्खिज्जे, संधिकरणे, ,मोटी कुडी सांख ,इत्यादिक मोटा झूठ बोलने का पच्चक्खाण, जावज्जीवाए दुविहं तिविहेणं ,न करेमि ,न कारवेमि , मणसा ,वयसा , कायसा ,एवं दूजा स्थूल मृषावादविरमणव्रत के पंच अइयारा जाणियव्वा , न समायरियव्वा  तं जहा ते आलोउं – सहस्सब्भक्खाणे  ,रहस्सब्भक्खाणे  , सदारमंतभेए , मोसावएसे , कूडलेहकरणे जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_teeja_anuvrat">
    तीजा अणुव्रत थुलाओ अदिन्नादाणाओ वेरमणं ,खात खनकर ,गांठ खोलकर ,तालेपर कुंजी लगाकर , मार्ग में चलते को लूट कर , पडी हुई धणियाती मोटी वस्तु जानकर लेना इत्यादि मोटा अदत्तादान का पच्चक्खाण , सगे संबंधी , व्यापार संबंधी तथा पडी निर्भ्रमी   वस्तु के उपरान्त अदत्तादान का पच्चक्खाण , जावज्जीवाए दुविहं तिविहेणं ,न करेमि ,न कारवेमि , मणसा ,वयसा , कायसा ,एवं तीजा  स्थूल अदत्तादान  विरमणव्रत के पंच अइयारा जाणियव्वा , न समायरियव्वा  तं जहा ते आलोउं – तेनाहडे , तक्करपओग्गे ,विरूद्ध रज्जाइक्कमे , कूडतुल्लकूडमाणे , तप्पडिरूवगववहारे , जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chautha_anuvrat">
    चौथा अणुव्रत थुलाओ मेहुणाओ वेरमणं सदारसंतोसिए अवसेस मेहुणविहि का पच्चक्खाण , जावज्जीवाए देव –देवी संबंधी दुविहं तिविहेणं ,न करेमि ,न कारवेमि , मणसा ,वयसा ,कायसा ,तथा मनुष्य तिर्यंच संबंधी एगविहं,एगविहेणं , न करेमि कायसा एवं चौथा स्थूल मेहूणविरमणव्रत के पंच अइयारा  जाणियव्वा , न समायरियव्वा  तं जहा ते आलोउं – इत्तरियपरिग्गहियागमणे ,अपरिग्गहियागमणे , अनंगक्रीडा , परविवाहकरणे , कामभोगतिव्वाभिलासे जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं । ( स्त्री को स्वदार संतोसिए की जगह पर स्वपुरूष संतोसिए कहना चाहिए ) \n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_panchva_anuvrat">
    थुलाओ परिग्गहाओ वेरमणं ,धनधान्य का यथा परिमाण ,खेतवत्थु का यथापरिमाण , हिरण्ण सुवण्ण का यथापरिणाम ,दुपयचउपय का यथापरिणाम ,कुवियधातु  का यथापरिणाम ,जो परिमाण किया है ,उसके उपरान्त अपना करके परिग्रह रखने का पच्चक्खाण , जावज्जीवाए एगविहं तिविहेणं न करेमि मणसा ,वयसा ,कायसा एवं पाँचवाँ स्थूल परिग्रह परिमाणव्रत के पंच अइयारा जाणियव्वा , न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं – धणधान्यप्पमाणाइक्कमे  , खेत्तवत्थुप्पमाणाइक्कमे , हिरण्ण सुवण्णप्पमाणाइक्कमे , दुपयचउप्पयप्पमाणाइक्कमे , कुवियप्पमाणाइक्कमे  , जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं यथापरिमाण | \n\n\n\n\n

</string>
<string name="text_chattha_dishivrat">
    उड्ढदिशि का यथा परिमाण ,अहोदिशि का यथापरिमाण ,तिरियदिशि का यथा परिमाण ,एवं यथापरिमाण किया है , इसके उपरान्त स्वइच्छा से काया से आगे जाकर पाँच आश्रव सेवन का पच्चक्खाण जावज्जीवाए दुविहं तिविहेणं ,न करेमि ,न कारवेमि , मणसा ,वयसा , कायसा ,एवं छट्ठे दिशिव्रत  के पंच अइयारा  जाणियव्वा , न समायरियव्वा  तं जहा ते आलोउं – उड्ढदिसिप्पमाणाइक्कमे  अहोदिसिप्पमाणाइक्कमे तिरियदिसिप्पमाणाइक्कमे , खित्तवुड्ढी सईअन्तरध्दा जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_satava_vrat_upbhog_paribhogvihim">
    सातवाँ व्रत उपभोगपरिभोगविहिं पच्चक्खायमाणे उल्लणियाविहि , दंतणविहि , फलविहि ,अब्भंगणविहि ,उवट्टणविहि , मज्जणविहि , वत्थविहि ,विलेवणविहि , पुप्फविहि , आभरणविहि , धूवविहि , पेज्जविहि , भक्खणविहि , ओदणविहि , सुपविहि , विगयविहि ,सागविहि ,महुरविहि ,जिमणविहि ,पाणीयविहि , मुखवासविहि , वाहणविहि , उवाहणविहि ,सयणविहि , सचित्तविहि ,दव्वविहि इत्यादि का यथापरिमाण किया है , उसके उपरान्त उपभोगपरिभोग वस्तुको भोगनिमित्त से भोगने का पच्चक्खाण , जावज्जीवाए एगविहं तिविहेणं न करेमि मणसा ,वयसा ,कायसा एवं सातवाँ  उपभोग –परिभोगे दुविहे पन्नते ,तं जहा – भोयणाओ य , कम्मओ य , भोयणाओ समणोवासयाणं  पंच अइयारा  जाणियव्वा , न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं –सचित्ताहारे,सचित्तपडिबध्दाहारे,अप्पोलिओसहिभक्खणया, दुप्पोलिओसहिभक्खणया,तुच्छाेसहिभक्खणया,कम्मओ,णं समणोवासयाणं ,पन्नरस कम्मादाणाइं , जाणियव्वाइं , न समायरियव्वाइं तं जहा ते आलोउं -१) इंगाल कम्मे २) वण कम्मे ३) साडी कम्मे ४) भाडी कम्मे  ५) फोडी कम्मे ६) दंतवाणिज्जे ७) लक्खवाणिज्जे८) रसवाणिज्जे ९) केस वाणिज्जे१0) विस वाणिज्जे११) जंतपीलणकम्मे १२) निल्लंछणकम्मे१३) दवग्गिदावणया १४) सरदहतलायसोसणया १५) असईजणपोसणया जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_athava_anatthadand_virman_vrat">
    आठवां अणट्ठादण्डविरमणव्रत-चउव्विहे अणट्ठदंडे पण्णत्ते, तं जहा – अवज्झाणाचरिए , पमायाचरिए, हिंसप्पयाणे, पावकम्मोवएसे, एवं आठवां अणट्ठादंड सेवन का पच्चक्खाण, ( जिसमें आठ आगार आए वा, राए वा, नाए वा, परिवारे वा, देवे वा, नागे वा, जक्खे वा, भूए वा, एत्तिएहिं, आगारेहिं,अन्नत्थ )जावज्जीवाए  दुविहं, तिविहेणं,न करेमि, न कारवेमि, मणसा, वयसा, कायसा एवं आठवां अणट्ठादण्डविरमणव्रत के पंच अइयारा  जाणियव्वा, न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं – कंदप्पे, कुक्कुइए, मोहरिए, संजुत्ताहिगरणे, उपभोगपरिभोगाइरित्ते जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_navva_samayik_vrat">
    नववा सामायिक व्रत सावज्जं जोगं पच्चक्खामि जावनियमं पज्जुवासामि , दुविहं,तिविहेणं, न करेमि, न कारवेमि, मणसा, वयसा, कायसा, ऐसी मेरी सद्दहणा परूवणा तो है सामायिक का अवसर आये सामायिक करूँ तब फरसना करके शुद्ध होऊँ, एवं नववें सामायिक व्रत के पंच अइयारा  जाणियव्वा , न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं –मणदुप्पणिहाणेणं, वयदुप्पणिहाणेणं, कायदुप्पणिहाणेणं, सामाइयस्स सइ अकरणयाए, सामाइयस्स अणवट्ठियस्स करणयाए जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_dasva_deshavagasik_vrat">
    दसवाँ देसावगासिक व्रत –दिन दिन प्रति प्रभात से प्रारंभ करके ,पूर्वादिक छहों दिशा  में जितनी भूमि की हद रक्खी हो, उसके उपरान्त स्वइच्छा से काया से आगे जाकर पाँच आश्रव सेवन का पच्चक्खाण, जाव अहोरत्तं दुविहं, तिविहेणं, न करेमि, न कारवेमि, मणसा, वयसा, कायसा एवं जितनी भूमि की हद रखी है उसमें  जो द्रव्यादिक की मर्यादा की है , उसके उपरान्त उपभोग परिभोग निमित्तसे भोगने का पच्चक्खाण जाव अहोरत्तं एगविहं , तिविहेणं न करेमि मणसा, वयसा, कायसा एवं दसवाँ देसावगासिक व्रत के पंच अइयारा जाणियव्वा, न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं – आणवणप्पओगे, पेसवणप्पओगे, सद्दाणुवाए, रूवाणुवाए, बहियापुग्गलपक्खेवे , जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_gyarahva_padipunna_paushadh_vrat">
    ग्यारहवाँ पडिपुन्न पौषधव्रत – असणं, पाणं, खाइमं, साइमं का पच्चक्खाण, अबंभसेवन का पच्चक्खाण, अमुक मणिसुवर्ण का पच्चक्खाण,   माला वन्नग विलेवण का पच्चक्खाण, सत्थमुसलादिक सावज्जं जोगं सेवन का पच्चक्खाण, जाव अहोरत्तं, पज्जुवासामि दुविहं, तिविहेणं, न करेमि, न कारवेमि, मणसा, वयसा, कायसा ऐसी मेरी सद्दहणा परूपणा तो है , पोसह का अवसर आए पोसह करूँ तब फरसना करके शुद्ध होऊ, एवं ग्यारहवाँ पडिपुन्न पौषधव्रत के पंच अइयारा  जाणियव्वा, न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं – अप्पडिलेहियदुप्पडिलेहिय सेज्जासंथारए, अप्पमज्जियदुप्पमज्जिय सेज्जासंथारए अप्पडिलेहियदुप्पडिलेहिय उच्चारपासवणभूमि, अप्पमज्जियदुप्पमज्जिय उच्चारपासवणभूमि, पोसहस्स सम्मं अणणुपालणया, जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_barahva_atithi_samvibhag_vrat">
    बारहवाँ अतिथिसंविभागव्रत समणे निग्गंथे फासुयएसणिज्जेणं, असणं, पाणं, खाइमं, साइमं, वत्थ, पडिग्गह, कंबलपायपुंछणेणं, पाडिहारिय पीढ फलगसेज्जासंथारएणं, ओसहभेसज्जेणं, पडिलाभेमाणे, विहरामि, ऐसी मेरी सद्दहणा परूपणा तो है, साधु साध्वी का योग मिलने पर निर्दोष दान दूँ, तब शुद्ध होऊँ । एवं बारहवे अतिथिसंविभागव्रत के पंच अइयारा जाणियव्वा , न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं  - सचित्तनिक्खेवणया, सचित्तपिहणया, कालाइक्कमे, परोवएसे, मच्छरियाए जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_badi_sanlekhana_ka_path">
    अह भंते ! अपच्छिममारणंतियसंलेहणा झूसणा आराहणा पौषधशाला पुंज पुंजके उच्चारपासवण भूमिका पडिलेह, पडिलेहके गमणागमणे पडिक्कम, पडिक्कम के दर्भादिक संथारा संथार संथारके दर्भादिक संथारा दुरूह,दुरूहके पूर्व तथा उत्तर दिशि सन्मुख पल्यंकादिक आसन से बैठ - बैठ के ( पर्यङ्कासन से, वज्रासन से नीचे बैठकर आगे के पाठ बोले ) \' करयलसंपरिग्गहियं सिरसावत्तं मत्थए अंजलि त्ति कट्टःु एवं वयासी \' – \' नमोत्थुणं अरिहंताणं जाव संपताणं \' ऐसे अनंत सिद्धों को नमस्कार करके, "नमोत्थुणं अरिहंताणं भगवंताणं जाव संपाविउकामाणं  "जयवंते वर्तमानकाले महाविदेह क्षेत्र में विचरते हुए तीर्थंकरों को नमस्कार करके अपने धर्मचार्यजी को नमस्कार करता हूँ। साधु प्रमुख चारों तीर्थ को खमाके, सर्व जीवराशि को खमाके, पूर्वे जो व्रत आदरे हैं, उनमें जो अतिचार दोष लगे हों वे सर्व आलोचके पडिक्कम करके निंदके निःशल्य  होकर, सव्वं पाणाइवायं पच्चक्खामि, सव्वं मुसावायं पच्चक्खामि, सव्वं अदिन्नादाणं पच्चक्खामि,  सव्वं मेहुणं पच्चक्खामि,  सव्वं परिग्गहं पच्चक्खामि, सव्वं कोहं माणं जाव सव्वं मिच्छादंसणसल्लं, सव्वं अकरणिज्जं जोगं पच्चक्खामि, जावज्जीवाए तिविहं तिविहेणं न करेमि, न कारवेमि करंतंपि अन्नं न समणुजाणामि, मणसा, वयसा, कायसा, ऐसे, अठारह पापस्थान पच्चक्खके, सव्वं असणं, पाणं, खाइमं, साइमं, चउव्विहं पि आहारं पच्चक्खामि, जावज्जीवाए ऐसे चारों आहार पच्चक्खके जंपि यं, इमं, सरीरं, इट्ठं, कंतं, पियं, मणुण्णं, मणामं, धिज्जं, विसासियं, संमयं, अणुमयं, बहुमयं, भण्डकरण्डगसमाण,  रयणकरण्डगभूयं मा णं सीया, मा णं उण्हा , मा णं खुहा, मा णं पिवासा, मा णं बाला, मा णं चोरा, मा णं दंसमसगा, मा णं वाहियं, पित्तियं, कप्फियं, संभीमं, सन्निवाइयं, विविहा रोगायंका परिसहा, उवसग्गा फासा फुसंतु एवं पि य णं चरिमेहिं उस्सासनिस्सासेहिं वोसिरामि त्ति कट्टु ऐसे शरीर वोसरा के कालं ," अणवकंखमाणे विहरामि " ऐसी मेरी सद्दहणा परूपणा तो है फरसना  करूँ तब शुद्ध होऊँ, ऐसे अपच्छिममारणंतिय संलेहणा झूसणा आराहणाए पंच अइयारा   जाणियव्वा, न समायरियव्वा तं जहा ते आलोउं – इहलोगासंसप्पओगे, परलोगासंसप्पओगे, जीवियासंसप्पओगे, मरणासंसप्पओगे, कामभोगासंसप्पओगे, मा मज्झ हुज्झ मरणंते वि सड्ढापरूवणम्मि अन्नहा भावो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_samuchchhay_ka_path">
    यों समकित पूर्वक बारह व्रत, संलेखना सहित, इसमें जो कोई अतिक्रम, व्यतिक्रम, अतिचार, अनाचार जाणते अजाणते, मन-वचन - काया से सेवन किया हो, करवाया हो, करते हुए  का अनुमोदन किया हो तो अनंत सिद्ध केवलज्ञानी की आत्मा की साक्षी से  तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।        \n\n\n\n\n
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chaudah_sthaan_samoorchchhim_manushya_ka_path">
    चउदहस्थान सम्मूर्च्छिम जीव आलोउं - उच्चारेसु वां १,पासवणेसु वा २,
    खेलेसु वा ३, संघाणेसु वा ४, वंतेसु वा ५,  पित्तेसु वा ६, सोणिएसु वा ७, पूएसु वा ८, सुक्केसु वा ९, सुक्कपुग्गलपरिसाडिएसु वा १०, विगयजीवकलेवरेसु वा ११, इत्थीपुरिससंजोगेसु वा १२, नगरनिधमणेसु वा १३, सव्वेसु चेव असुइट्ठाणे सु वा १४, इन चौदह प्रकार के सम्मूर्च्छिम मनुष्यों की विराधना की हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_pacchis_mithyaatva_ka_paath">
    १) अभिग्रहिक मिथ्यात्व \n२) अनाभिग्रहिक मिथ्यात्व \n३) अभिनिवेशिक मिथ्यात्व \n४) सांशयिक मिथ्यात्व \n५) अनाभोग मिथ्यात्व \n६) लौकिक मिथ्यात्व \n७) लोकोत्तर मिथ्यात्व \n८) कुप्रावचनिक मिथ्यात्व \n९ )जिनमार्ग से न्यून कहे तो मिथ्यात्व \n१० )जिनमार्ग से अधिक कहे तो मिथ्यात्व \n११) जिनमार्ग से विपरित कहे तो मिथ्यात्व \n १२) जीव को अजीव कहे तो मिथ्यात्व \n१३) अजीव को जीव कहे तो मिथ्यात्व \n१४) धर्म को अधर्म श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n१५) अधर्म को धर्म श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n१६)साधु को असाधु श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n१७) असाधु को साधु श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n१८)मोक्षमार्ग को संसार का मार्ग श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n१९)संसार के मार्ग को मोक्ष का मार्ग श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n २0)मोक्ष  गये को मोक्ष नहीं गये श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n२१ ) मोक्ष नहीं गये को मोक्ष  गये श्रद्धे तो मिथ्यात्व \n२२)अविनय मिथ्यात्व \n२३)आशातना मिथ्यात्व \n२४) अज्ञान मिथ्यात्व \n२५) अक्रिया मिथ्यात्व इन पच्चीस प्रकार के मिथ्यात्वों  में से किसी मिथ्यात्व का मैंने सेवन किया हो , सेवन करवाया हो ,सेवन करनेवालों को अनुमोदन किया हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_shraman_sootra">
    श्री महावीर स्वामी ,सीमंधर स्वामी,गुरू – गुरूणीजी म.सा आपसे श्रमणसूत्र करने की आज्ञा लेती / लेता हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_maangalik">
    चत्तारि मंगलं, अरिहंता मंगलं, सिद्धा मंगलं, साहू मंगलं,  केवलिपण्णत्तो धम्मो मंगलं, चत्तारि लोगुत्तमा, अरिहंता लोगुत्तमा, सिद्धा लोगुत्तमा, साहू लोगुत्तमा, केवलिपण्णत्तो धम्मो लोगुत्तमो, चत्तारि सरणं पव्वज्जामि, अरिहंते सरणं पव्वज्जामि, सिद्धे सरणं पव्वज्जामि , साहू सरणं पव्वज्जामि, केवली पण्णत्तं धम्मं सरणं पव्वज्जामि, अरिहंतो का शरणा, सिद्धों का शरणा, साधुओं का शरणा, केवलिप्ररूपित दया धर्म का शरणा, चार शरणा, दु:ख हरणा, सुख करणा और शरणा नहीं कोय, जो भवि प्राणी आदरे तो अक्षय अमर पद होय।\n
    अंगुष्ठे अमृत वसे,लब्धितणा भंडार ।\n
    श्रीगुरू गौतम सुमरिये, मनवांछित फलदातार ।\n         भावे भावना भाविये, भावे दीजे दान ।\n
    भावे धर्म आराधिये, पावे केवलज्ञान, पावे पद निर्वाण ।। \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_nidradosh_nivurutti_ka_paath">
    इच्छामि पडिक्कमिउं पगामसिज्जाए, निगामसिज्जाए, संथारा, उवट्टणाए, परियट्टणाए, आउट्टणाए, पसारणाए, छप्पइ, संघट्टणाए, कुइए, कक्कराइए, छीए, जंभाइए, आमोसे, ससरक्खामोसे, आउलमाउलाए, सुवणवत्तियाए, इत्थीविपरियासियाए, दिट्ठिविपरियासियाए, मणविपरियासियाए, पाण-भोयण-विपरियासियाए, जो मे देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    (इत्थीविपरियासियाए की जगह स्त्रीया पुरिसविपरियासियाए कहे )
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_bhikshadosh_nivurutti_ka_paath">
    पडिक्कमामि गोयरग्गचरियाए, भिक्खायरियाए, उग्घाडकवाड, उग्घाडणाए, साणा, वच्छा, दारया, संघट्टणाए, मंडिपाहुडियाए, बलिपाहुडियाए, ठवणा-पाहुडियाए, संकिए, सहस्सागारे, अणेसणाए, पाणेसणाए, अण्णभोयणाए, पाणभोयणाए, बीयभोयणाए, हरियभोयणाए, पच्छाकम्मियाए, पुरेकम्मियाए, अदिट्ठहडाए, दगसंसट्ठहडाए, रयसंसट्ठहडाए, परिसाडणियाए, परिठ्ठावणियाए, ओहासणभिक्खाए, जं उग्गमेणं, उप्पायणेसणाए, अपडिसुद्धं, पडिग्गहियं  परिभुत्तं वा, जं न परिठ्ठवियं, तस्स मिच्छामि दुक्कडं । \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_svadhaay_tatha_pratilekhana_dosh_nivurutti_ka_paath">
    पडिक्कमामि चउकालं सज्झायस्स अकरणयाए उभओ कालं भंडोवगरणस्स अप्पडिलेहणाए, दुप्पडिलेहणाए, अप्पमज्जणाए, दुप्पमज्जणाए, अइक्कमे, वइक्कमे, अइक्कमे, वइक्कमे, अइयारे, अणायारे , जो मे  देवसिओ अइयारो कओ तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_teintes_bol_ka_paath">
    पडिक्कमामि एगविहे असंजमे । पडिक्कमामि दोहि बंधणेहिं रागबंधणेणं , दोसबंधणेणं । पडिक्कमामि तिहिं दंडेहिं , मणदंडेणं, वयदंडेणं, कायदंडेणं। पडिक्कमामि तिहिं गुत्तिहिं, मणगुत्तिए, वयगुत्तिए, कायगुत्तिए। पडिक्कमामि तिहिं सल्लेहिं, मायासल्लेणं, नियाणसल्लेणं , मिच्छादंसण सल्लेणं ।
    पडिक्कमामि तिहिं गारवेहिं, इडिंढगारवेणं, रसगारवेणं, सायागारवेणं । पडिक्कमामि तिहिं विराहणाहिं , नाणविराहणाए, दंसणविराहणाए, चारित्त विराहणाए । पडिक्कमामि चउहिं कसाएहिं, कोहकसाएणं, माणकसाएणं, मायाकसाएणं, लोहकसाएणं । पडिक्कमामि चउहिं सण्णाहिं, आहारसण्णाए, भयसण्णाए, मेहुणसण्णाए, परिग्गहसण्णाए ।
    पडिक्कमामि चउहिं  विकहाहिं,  इत्थीकहाए(पुरिसकहाए ), भत्तकहाए, देसकहाए,  रायकहाए । पडिक्कमामि चउहिं झाणेहिं, अट्टेणं झाणेणं, रूद्देणं झाणेणं, धम्मेणं झाणेणं, सुक्केणं झाणेणं। पडिक्कमामि पंचहिं किरियाहिं, काइयाए, अहिगरणियाए, पाउसियाए, परितावणियाए, पाणाइवाइयाए।
    पडिक्कमामि पंचहिं कामगुणेहिं, सद्देणं, रूवेणं, गंधेणं, रसेणं, फासेणं। पडिक्कमामि पंचहिं महव्वएहिं, सव्वाओ पाणाइवायाओ वेरमणं, सव्वाओ मुसावायाओ वेरमणं, सव्वाओ अदिण्णादाणाओ  वेरमणं, सव्वाओ मेहुणाओ  वेरमणं, सव्वाओ परिग्गहाओ  वेरमणं।
    पडिक्कमामि पंचहिं समिइहिं, इरियासमिइए, भासासमिइए, एसणासमिइए, आयाणभंडमत्तनिक्खेवणासमिइए, उच्चारपासवणखेल जलसंघाण परिट्ठावणियासमिइए। पडिक्कमामि छहिं जीवनिकाएहिं, पुढवीकाएणं, आउकाएणं, तेउकाएणं, वाउकाएणं वण्णसइकाएणं, तसकाएणं ।
    पडिक्कमामि छहिं लेसाहिं किण्हलेसाए, नीललेसाए, काउलेसाए, तेउलेसाए, पउमलेसाए, सुक्कलेसाए । पडिक्कमामि सत्तहिं भयठाणेहिं, इहलोगभएणं, परलोगभएणं, आदाणभएणं, अकम्हाभएणं, आजीविकाभएणं, मरणभएणं, सिलाघाभएणं।
    पडिक्कमामि अट्ठहिं मयठाणेहिं, जाइमएणं, कुलमएणं, बलमएणं, रूवमएणं, तवमएणं, लाभमएणं, सूयमएणं, इस्सरियमएणं, पडिक्कमामि नवहिं बंभचेर गुत्तिहिं, पडिक्कमामि दसहिं समणधम्मेहिं, एक्कारसहिं उवासगपडिमाहिं।
    बारसहिं भिक्खुपडिमाहिं, तेरसहिं किरियाठाणेहि, चउद्दसहिं भूयगामेहिं, पण्णरसहिं परमाहम्मिएहि, सोलसहिं गाहासोलसएहिं, सत्तरसविहे असंजमेहिं ,अट्ठारसविहे अबंभेहिं, एगुणवीसाए णायज्झयणेहिं, बीसाए असमाहिठाणेहिं, एगवीसाए सबलेहिं, बावीसाए परिसहेहिं, तेवीसाए सूयगडज्झयणेहिं ,चउव्वीसाए देवेहिं, पणवीसाए भावणाहिं, छब्बीसाए दसाकप्पववहाराणं उद्देसणकालेणं, सत्तावीसाए अणगारगुणेहिं, अट्ठावीसाए आयारप्पकप्पेहिं, एगुणतीसाए पावसुयप्पसंगहेहिं, तीसाए महामोहणीयठाणेहिं, एगतीसाए सिद्धाए गुणेहिं, बत्तीसाए जोगसंगहेहिं, तेत्तीसाए आसायणाए, अरिहंताणं आसायणाए, सिद्धाणं आसायणाए, आयरियाणं आसायणाए, उवज्झायाणं आसायणाए, साहूणं आसायणाए, साहूणीणं आसायणाए, सावयाणं आसायणाए, सावियाणं आसायणाए, देवाणं आसायणाए, देवीणं आसायणाए, इहलोगस्स आसायणाए, परलोगस्स आसआसायणाए, केवलिपण्णत्तस्स धम्मस्स आसायणाए, सदेवमणुयासुरस्स –लोगस्स आसायणाए, सव्व –पाण – भूय –जीव –सत्ताणं आसायणाए, कालस्स आसायणाए, सुयस्स आसायणाए, सुयदेवयाए आसायणाए, वायणायरियस्स आसायणाए, जंवाइद्धं, वच्चामेलियं, हीणक्खरं, अच्चक्खरं, पयहीणं, विणयहीणं, जोगहीणं, घोसहीणं, सुट्ठुदिण्णं दुट्ठूपडिच्छियं, अकाले कओ सज्झाओ, काले न कओ सज्झाओ, असज्झाए सज्झाइयं, सज्झाए न सज्झाइयं   एएसिणं एगाइए तेतीसाए ठाणाणं मज्झे जे जाणियव्वाइं, ते णो णाया, जे विप्पजहियव्वाइं, ते णो विप्पजहिया, जे समायरियव्वाइं ,ते णो समायरिया तस्स मिच्छामि दुक्कडं।

    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_nigranth_pravachan_ka_path">
    णमो चउव्वीसाए तित्थयराणं उसभाइ – महावीर पज्जवसाणाणं, इणमेव निग्गंथं पावयणं, सच्चं, अणुत्तरं, केवलीयं, पडिपुण्णं, णेयाउयं, संसुध्द, सल्लकत्तणं, सिध्दिमग्गं, मुत्तिमग्गं, णिज्जाणमग्गं, निव्वाणमग्गं, अवितहमविसंधि, सव्वदुक्खप्पहीणमग्गं, इत्थं ठिया जीवा, सिज्झंति, बुज्झंति, मुच्चंति, परिणिव्वायंति, सव्वदुक्खाणमंतं करंति, तं धम्मं सद्दहामि, पतियामि, रोएमि, फासेमि, पालेमि, अणुपालेमि, तं धम्मं सद्दहंतो, पत्तियंतो, रोयंतो, फासंतो, पालंतो, अणुपालंतो, तस्स - धम्मस्स, केवलिपणत्तस्स,  अब्भुट्ठिओमि आराहणाए, विरओमि, विराहणाए, असंजमं परियाणामि, संजमं उवसंपज्जामि, अबंभं परियाणामि, बंभं उवसंपज्जामि, अकप्पं परियाणामि, कप्पं उवसंपज्जामि, अण्णाणं परियाणामि, णाणं उवसंपज्जामि, अकिरियं परियाणामि, किरियं उवसंपज्जामि, मिच्छत्तं परियाणामि, सम्मत्तं उवसंपज्जामि, अबोहिं परियाणामि, बोहिं उवसंपज्जामि, उम्मग्गं परियाणामि, मग्गं उवसंपज्जामि, जं संभरामि, जं च न संभरामि, जं पडिक्कमामि, जं च न पडिक्कमामि, तस्स सव्वस्स देवसियस्स अइयारस्य पडिक्कमामि, समणोहं संजय विरय- पडिहय- पच्चक्खायपावकम्मे, अनियाणो, दिट्ठिसंपण्णो, मायामोसं विवज्जओ, अढाईज्जेसु दीवसमुद्देसु, पण्णरस कम्मभूमिसु जावंति केइ साहू, रयहरण, गुच्छग पडिग्गहधरा, पंचमहव्वयधरा, अट्ठारस्ससहस्स सीलंगरहधरा, अक्खय – आयार – चरित्ता, ते सव्वे, सिरसा, मणसा, मत्थएण वंदामि।।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_panchva_avashyak">
    श्री महावीर स्वामी ,सीमंधर स्वामी,गुरू – गुरूणीजी म.सा आपसे पाँचों  पदों की भाववंदना करने की  आज्ञा लेती / लेता हूँ ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_first_savaiya">
    प्रथम सात अक्षर पढो, पाँच पढो चित लाय ।\n\n
    सात सात नव अक्षरा, पाप सकल क्षय जाय ।।\n\n
    पहिले पद श्री अरिहन्तजी जघन्य वीस तीर्थंकरजी उत्कृष्ट एक सौ साठ तथा एकसौ सित्तर देवाधिदेवजी, उनमे वर्तमानकाल में वीस विहरमानजी महाविदेह क्षेत्र में विचरते हैं, एक हजार आठ लक्षण के धरणहार, चौतीस अतिशय पैतीस वाणी करके विराजमान चौसठ इंद्रो के वंदनीय, पूजनीय, अठारह दोषरहित,  बारह गुण सहित अनंतज्ञान, अनंतदर्शन, अनंतचरित्र, अनंतबलवीर्य़, अनंतसुख, दिव्यध्वनि, भामण्डल ,  स्फटिकसिंहासन, अशोकवृक्ष, कुसुमवृष्टि, देवदुंदुभि, छत्र धरावे,
    चँवर विजावे, पुरूषाकार पराक्रम के धारणहार, अढाईद्वीप पंद्रह क्षेत्र में विचरें, जघन्य दो क्रोड केवली, उत्कृष्ट नव क्रोड केवली, केवलज्ञान, केवलदर्शन के धरणहार सर्व द्रव्य, क्षेत्र, काल, भाव के जाननहार ।
    \n\n
    नमो श्री अरिहन्त, करमा को कियो अन्त, \n\n
    हुआ सो केवलवंत करूणा भंडारी है ।\n\n
    अतिशय चौतीस धार, पैतीस वाणी उच्चार\n\n
    समझावे नर – नार, पर उपकारी है ।\n\n
    शरीर सुंदरकार, सुरज सो झलकार, \n\n
    गुण है अनंत सार दोष परिहारी है  ।\n\n
    कहत है  तिलोकरिख, मन, वचन, कायकरि \n\n
    लुलि लुलि बारम्बार, वंदना हमारी है  ।\n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    ऐसे अरिहन्त भगवन्त दीनदयाल महाराज आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो बारम्बार खमाता
    हूँ । अहो अरिहन्त भगवान् ! मेरा अपराध क्षमा करिए, हाथ जोड, मान मोड, शीषदो नमाकर १००८ बार नमस्कार करता हूँ । \n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि आप मांगलिक हो, आप उत्तम हो, हे स्वामी !
    हे नाथ ! आपका इस भव –परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_second_savaiya">
    दूजे पद श्री सिद्ध भगवान महाराज पंद्रह भेदे अनंतसिद्ध है, आठ कर्मों का क्षय, करके मोक्ष पहुँचे हैं – तीर्थसिद्धा, अतीर्थसिद्धा, तीर्थंकर सिद्धा, अतीर्थंकर सिद्धा, स्वयंबुध्दसिद्धा, प्रत्येकबुध्दसिद्धा, बुद्धबोधितसिद्धा, स्त्रीलिंगसिद्धा, पुरूषलिंगसिद्धा, नपुंसकलिंगसिद्धा, स्वलिंगसिद्धा,
    अन्यलिंगसिद्धा, गृहस्थलिंगसिद्धा, एकसिद्धा, अनेकसिद्धा, जहाँ जन्म नहीं, जरा नहीं, मरण नहीं, भय नहीं, रोग नहीं, शोक नहीं, दु:ख नहीं, दारिद्र्य नहीं, कर्म नहीं, काया नहीं, मोह नहीं, माया नहीं, चाकर नहीं, ठाकर नहीं, भूख नहीं, तृषा नहीं, ज्योत में ज्योत विराजमान सकल कार्य सिद्ध करके चउदह प्रकारे पंद्रह  भेदे अनंत सिद्ध भगवन्त हुवे, अनंतसुखो में लीन अनंतज्ञान, अनंतदर्शन, क्षायिक समकित, निराबाध, अटल अवगाहना, अमूर्त, अगुरूलघु, अनंतवीर्य, आठ गुण करके सहित हैं ।
    \n\n
    सकल करम टाल, वश कर लियो काल, \n\n
    मुगति में रहया माल,  आतमा को तारी है ।\n\n
    देखत सकल भाव,  हुआ है जगत राव, \n\n
    सदा ही क्षायिक भाव, भये अविकारी है ।\n\n
    अचल, अटल रूप,  आवे नहीं भवकूप, \n\n
    अनुप सरूप ऊप, ऐसे सिद्ध धारी है  ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख बताओ ए वास प्रभु, \n\n
    सदा ही उगन्ते सूर, वंदना हमारी है ।\n\n
    सदा ही संध्याकी बेला वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    ऐसे श्री सिध्द भगवन्तजी महाराज ! आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो बारम्बार खमाता हूँ । अहो सिद्ध भगवन् ! मेरा अपराध क्षमा करिए, हाथ जोड, मान मोड,  शीष नमाकर १००८ बार नमस्कार करता हूँ ।\n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं, पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि ।आप मांगलिक हो, आप उत्तम हो, हे स्वामी ! हे नाथ !आपका इस भव – परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_third_savaiyya">
    तीजे पद श्री आचार्य जी महाराज छत्तीस गुण करके विराजमान पाँच महाव्रत पाले, पाँच आचार पाले, पाँच इंद्रिय जीतें, चार कषाय टाले, नववाड सहित शुद्ध ब्रह्मचर्य पाले,
    पाँच समिति तीन गुप्ति शुद्ध आराधे, आठ सम्पदा ( १ आचारसम्पदा, २ श्रुतसम्पदा, ३ शरीरसम्पदा, ४ वचनसम्पदा, ५ वाचनासम्पदा,  ६ मतिसम्पदा,  ७ प्रयोगमतिसम्पदा,  ८ संग्रहसम्पदा ) सहित है ।\n\n
    गुण है,  छत्तीस पुर,  धरम धरम उर, \n\n
    मारत करम क्रुर,  सुमति विचारी है ।\n\n
    शुद्ध सो आचारवन्त, सुंदर है रूपकन्त, \n\n
    भण्या है सभी सिद्धान्त,  वाचना सुप्यारी है ।\n\n
    अधिक मधुरवेण,  कोई नहीं लोपे केण, \n\n
    सकल जीवों का सेण, कीरत अपारी है ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख, हितकारी देत सीख, \n\n
    ऐसे आचार्या जी को,  वंदना हमारी है । \n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    ऐसे आचार्यजी महाराज न्यायपक्षी, भद्रिक परिणामी, परमपूज्य, कल्पनिय , अचित वस्तु के ग्रहणहार सचित के त्यागी, वैरागी, महागुणी, गुण के अनुरागी, सौभागी है, ऐसे आचार्यजी महाराज आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो बारम्बार खमाता हूँ । अहो आचार्यजी महाराज  ! मेरा अपराध क्षमा करिए, हाथ जोड, मान मोड,  शीष नमाकर १००८ बार नमस्कार करता हूँ । \n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि । आप मांगलिक हो, आप उत्तम हो, हे स्वामी ! हे नाथ !आपका इस भव –परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_fourth_savaiyya">
    चौथे पद श्री उपाध्यायजी महाराज  पच्चीस गुण करके सहित, ग्यारह अंग, बारह उपांग, चरणसत्तरी, करणसत्तरी, इन पच्चीस गुण करके सहित तथा ग्यारह अंगका पाठ अर्थ सहित संपूर्ण जाने , और चौदह पूर्व के पाठक, निम्नोक्त बत्तीस सूत्र के जानकार, ग्यारह अंग –
    आचारांगजी, सूयगडांगजी, ठाणांगजी, समवायांगजी, विवाहपन्नत्ति (भगवती), ज्ञाताधर्मकथा, उपासकदसा, अंतगडदसा, अणुत्तरोववाई, प्रश्नव्याकरणजी, विपाकसूत्र, बारह उपांग - उववाई, रायप्पसेणी, जीवाभिगम, पन्नवणा, जंबुद्वीपपन्नती, चंदपन्नती, सूरपन्नती, निरयावलिया, कप्पवडंसिया, पुप्फिया, पुप्फचुलिया, वण्हिदसा । चार मूलसूत्र – उत्तराध्ययनसूत्र, दशवैकालिक सूत्र, नंदीसूत्र ,
    अनुयोगद्वासूत्र  । चार छेद – दशाश्रुतस्कंध, बृहत्कल्प, व्यवहारसूत्र, निशीथसूत्र और बत्तीसवाँ आवश्यक सूत्र इत्यादि  अनेक ग्रंथ के जानकार, सात नय, निश्चय, व्यवहार, चार प्रमाण आदि स्वमत अन्य मत के जानकार
    मनुष्य़ या देवता कोई भी विवाद में जिनको छलने में समर्थ नहीं ,जिन नहीं पण जिन सरीखे, केवली नहीं, पण केवली सरीखे हैं ।

    \n\n
    पढत इग्यारे अंग, करमांसु करे जंग, \n\n
    पाखंडी को मान भंग,  करण हुसियारी है ।\n\n
    चवदे पुरव धार, जानत आगम सार, \n\n
    भवियन के सुखकार, भ्रमता निवारी है ।\n\n
    पढावे भविक जन, स्थिर कर देत मन, \n\n
    तप करी तावे तन,  ममता निवारी है ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख, ज्ञानभानु परतिख, \n\n
    ऐसे उपाध्यायजी को, वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    ऐसे उपाध्यायजी महाराज मिथ्यात्वरूप अंधकार के
    मेटनहार, समकित रूप उद्योत के करनहार, धर्म से डिगते प्राणी को स्थिर करे, सारए, वारए, धारए, इत्यादि गुण करके सहित हैं, ऐसे श्री उपाध्यायजी महाराज आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो बारम्बार खमाता हूँ । अहो उपाध्यायजी  महाराज  ! मेरा अपराध क्षमा करिए, हाथ जोड, मान मोड,  शीष नमाकर १००८ बार नमस्कार करता हूँ ।\n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि । आप मांगलिक हो, आप उत्तम हो, हे स्वामी ! हे नाथ ! आपका इस भव –परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो । \n\n
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_fifth_savaiyya">
    पाँचवे पद \' नमो लोए सव्वसाहूणं  \' कहिए ।अढाई द्वीप पंद्रह क्षेत्र रूप लोक के विषे  सर्व साधुजी जघन्य दो हजार करोड, उत्कृष्ट नव हजार करोड जयवंता विचरे,  पाँच महाव्रत पाले, पाँच इंद्रिय जीते,  चार कषाय टालें, भावसच्चे, करणसच्चे,  जोगसच्चे, क्षमावन्त, वैराग्यवंत,
    मनसमाधारणीया, वयसमाधारणीया, कायसमाधारणीया, नाणसम्पन्ना, दंसणसम्पन्ना, चरित्रसम्पन्ना, वेदनीयसमाअहियासनिया, मरणांन्तिक समा अहियासनीया हैं, ऐसे सत्ताईस गुण करके सहित,  पाँच आचार पालें,  छ: काय की रक्षा करें,  सात कुव्यसन छोडे, आठ मद छोडे, नववाड सहित ब्रह्मचर्य पाले, दश प्रकारे यति धर्म धारे, बारा भेदे शुद्ध तपस्या करे, सत्रह भेदे संयम पाले, अठारह पाप को त्यागे, बाईस परिषह जीते, तीस महामोहनीय कर्म निवारे, तेतीस आशातना टाले, बयालीस दोष टालकर आहार पानी लेवे, सैतालीस दोष टालकर भोगे, बावन अनाचार टाले, तेडिया आवे नहीं, नोतिया जीमे नहीं, सचित के त्यागी, अचित के भोगी, लोच करे, खुले पैर चले, इत्यादि कायक्लेश करे और मोहममता रहित हैं ।
    \n\n
    आदरी संयम भार, करणी करे अपार, \n\n
    समिति गुपति धार, विकथा निवारी है ।\n\n
    जयणा करे छ: काय, सावद्य न बोले वाय, \n\n
    बुझाय कषाय लाय, किरिया भंडारी है ।\n\n
    ज्ञान भणे आठूँ याम, लेवे भगवंत नाम, \n\n
    धर्म को करे काम, ममता कूँमारी है ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख, करमां को टाले विष, \n\n
    ऐसे मुनिराजजी को वंदना हमारी है ।।\n\n
    ऐसे पाँचो पदजी को वंदना हमारी है ।\n\n
    ऐसे गुरूदेवजी को वंदना हमारी है ।\n\n
    ऐसे तपस्वीराजजी को वंदना हमारी है ।\n\n
    ऐसे साधुसंतजी को वंदना हमारी है ।\n\n
    ऐसे महासतीयाजी को वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    ऐसे मुनिराज महाराज आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो बारम्बार खमाता हूँ । अहो मुनिराज ! मेरा अपराध क्षमा करिए, हाथ जोड, मान मोड,  शीष नमाकर १००८ बार नमस्कार करता हूँ । \n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि  ।आप मांगलिक हो, आप उत्तम हो, हे स्वामी !  हे नाथ! आपका इस भव – परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो ।\n\n

    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_sixth_savaiya">
    णमो मम धम्मायरियाणं अर्थात् मेरे धर्माचार्यजी श्री श्री (यहाँ अपने – अपने  गुरू महाराज का नाम लेना ) को वंदना नमस्कार हो गुरूजी महाराज साधुजी के गुणसहित,  धर्मोपदेशक के दातार, सम्यक्त्व रूप रत्न के दातार, संसार समुद्रसे तारनेवाले, अज्ञान अंध:कार को मिटानेवाले, मोक्षमार्ग मे लगानेवाले अनंतानंत उपकारी महापुरूष है ।
    \n\n
    जैसे कपडा को थान, दरजी बेतत आन, \n\n
    खंड खंड करे जाण, देत सो सुधारी हैं ।\n\n
    काष्ठ को ज्यो सुत्रधार, हेम को कसे सुनार, \n\n
    माटी को ज्यों कुंभकार पात्र करे त्यारी है ।\n\n
    धरती को किरसान, लोह को लुहार जान, \n\n
    शिलावट शिला आण, घाट घडे भारी हैं ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख, सुधारे ज्यों गुरू सीख, \n\n
    गुरू उपकारी नित, लीजे बलिहारी हैं ।\n\n
    गुरू मित्र,  गुरू मात,  गुरू सगा,  गुरू तात, \n\n
    गुरू भूप,  गुरू भ्रात,  गुरू हितकारी है ।\n\n
    गुरू रवि,  गुरू चंद्र,  गुरू देव,  गुरू इंद्र, \n\n
    गुरू देत है आनंद,  गुरूपद भारी है ।\n\n
    गुरू देत ज्ञान ध्यान,  गुरू देत दान मान, \n\n
    गुरू देत मोक्षस्थान,  सदा उपकारी हैं ।\n\n
    कहत है तिलोकरिख, भली – भली दीनी सीख, \n\n
    पल पल गुरूजी को, वंदना हमारी हैं \n\n
    समय समय गुरूणीसा को वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू तिक्खुत्तो का पाठ से वंदना हमारी है ।\n\n
    प्रभू इन भव पर भव शरण तुम्हारी है ।।\n\n
    गुरूदेव महाराज ! आपकी (दिवससंबंधी ) अविनय आशातना की हो तो माफ कीजिए । हाथ जोड, मान मोड,  शीष नमाकर १००८ बार बारम्बार खमाता हूँ ।\n\n
    तिक्खुत्तो आयाहिणं, पय़ाहिणं, करेमि, वंदामि, नमंसामि,  सक्कारेमि, सम्माणेमि, कल्लाणं, मंगलं, देवयं चेइयं,  पज्जुवासामि,  मत्थएण वंदामि । \n\n
    गुरूजी गुरूणीसा महाराज आपका इस भव – परभव, भवभव में सदाकाल शरण हो ।
    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_seventh_savaiya">
    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_doha">
    अनंत चोविसी जीन नमु सिद्ध अनंताक्रोड \n\n
    केवल ज्ञानी गणधरा, वंदूँ बे कर जोड ।। १ ।।\n\n
    दोय कोडी केवलधरा,  विहरमान जिन बीस ।\n\n
    सहस्त्र युगल कोडी नमूँ, साधु नमूं निश दीस ।। २ ।।\n\n
    धन साधु धन साधवी, धन धन है जिनधर्म ।\n\n
    ये समर्या पातक झरे, टुटें आठों कर्म ।। ३ ।।\n\n
    अंगुष्ठे अमृत बसे,  लब्धि तणा भंडार ।\n\n
    श्री गुरू गौतम समरिए,  मनवांछित फल दातार ।। ४ ।।\n\n
    गुरू दीपक,  गुरू चांदणो, गुरू बिन घोर अंधार ।\n\n
    पलक न विसरू तुम भणी,  गुरू मुझ प्राण आधार ।। ५ ।।\n\n
    सुख देवा दु:ख मेटवा,  यही तुम्हारी वाण ।\n\n
    मोय दासनी विनंती,  सुणजो कृपानिधान ।। ६ ।।\n\n
    जय जय श्री परमेष्ठिने,  जय जय श्री जिन वेण ।\n\n
    जय जय श्री गुरू की रहो, दिया सुमारग जैन ।। ७ ।।
    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_ayariya_uvajjhaye_ka_path">
    आयरिए उवज्झाए, सीसे साहम्मिए कुलगणे य ।\n\n
    जेमे केइ कसाया,  सव्वे तिविहेण खामेमि ।। १ ।।\n\n
    सव्वस्स समण संघस्स,  भगवओ अंजलि करिय सीसे ।\n\n
    सव्वं खमावइत्ता खमामि सव्वस्स अहयंपि ।। २ ।।\n\n
    सव्वस्स जीवरासिस्स,  भावओ धम्मं – निहिय –नियचित्तो ।\n\n
    सव्वं खमावइत्ता,  खमामि सव्वस्स अहियं पि ।। ३ ।।\n\n
    खामेमि सव्वे जीवा, सव्वे जीवा खमन्तु मे ।\n\n
    मित्ती मे सव्व भूएसु, वेरं मज्झं न केणई ।। ४ ।।\n\n
    एवमहं आलोइयं, निंदियं गरहियं दुगंछियं सम्मं ।\n\n
    तिविहेण पडिक्कंतो वन्दामि जिणं चउव्वीसं ।। ५ ।।
    \n\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_adhai_dweep_pandrah_kshetra_ka_path">
    अढाई द्वीप पंद्रह क्षेत्र में श्रावक – श्राविका दान देवे,  शील पाले, तपस्या करे, शुद्ध भावना भावे, संवर करे, सामायिक करे, पोसह करे, प्रतिकमण करे, तीन मनोरथ चिंतवे, चौदह नियम चितारे, जीवादिक नव पदार्थ जाने, श्रावक के इक्कीस गुण करके युक्त,  अनाथ, अपंग की दया करनेवाले, एक व्रतधारी, जाव बारहव्रतधारी भगवन्त की आज्ञा में विचरे, ऐसे बडों से हाथ जोड, पैर पड के क्षमा माँगता हूँ, आप क्षमा करे, आप क्षमा करने योग्य है और छोटों से समुच्चय खमाता हूँ ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_chaurasi_lakh_jivyoni_ka_path">
    सात लाख पृथ्वीकाय, सात लाख अपकाय, सात लाख तेऊकाय, सात लाख वायुकाय, दस लाख प्रत्येक वनस्पतिकाय, चौदह लाख साधारण वनस्पतिकाय, दो लाख बेइंद्रिय,  दो लाख तेइंद्रिय, दो लाख चउरिन्द्रिय, चार लाख देवता, चार लाख नारकी, चार लाख तिर्यंच पंचेंद्रिय, चौदह लाख मनुष्य । ऐसे चार गति में चौरासी लाख जीवयोनी के सूक्ष्म, बादर, पर्याप्त, अपर्याप्त,हलते – चालते जीवोंको  उठते – बैठते, जानते – अजानते किसी जीव का हनन किया हो, कराया हो,  हनता के प्रति अनुमोदन किया हो,  छेदा हो, भेदा हो,  किलामणा उपजाई हो,  मन, वचन, काया करके अठारह लाख चौवीस हजार एक सौ बीस ( १८२४१२० ) प्रकारे तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_kulkodi_ko_khamane_pa_path">
    पृथ्वीकाय के बारह लाख कोडीकुल, अपकाय के सात लाख कोडीकुल, तेऊकाय के तीन लाख कोडीकुल, वायुकाय के सात लाख कोडीकुल, वनस्पतिकाय के अठ्ठाइस लाख कोडीकुल, द्विन्द्रिय के सात लाख कोडीकुल, त्रीन्द्रिय के आठ लाख कोडीकुल, चतुरिंद्रिय के नव लाख कोडीकुल, जलचर के साढे बारह लाख कोडीकुल, स्थलचर  के दस लाख कोडीकुल,  खेचर के बारह लाख कोडीकुल, उरपर के दस लाख कोडीकुल,  भूजपर के नव लाख कोडीकुल,  नरक के पच्चीस लाख कोडीकुल, देवता के छब्बीस लाख कोडीकुल,  मनुष्य के बारह लाख कोडीकुल यों एक करोड साडेसतानवे लाख कोडीकुल की विराधना की हो तो देवसी संबंधी तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    \n\n\n
</string>
<string name="text_kshamapna_path">

    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_pachave_aavashyak_kee_aadnyaa">
    पहला सामायिक, दुसरा चउवीसत्थव, तीसरी वंदना, चौथा प्रतिकमण, ये चार आवश्यक पूर्ण हुए ।\n
    श्री महावीर स्वामी, सीमंधर स्वामी,गुरू – गुरूणीजी म.सा आपसे पाँचवे आवश्यक की आज्ञा लेती / लेता हूँ ।
</string>
<string name="text_prayaschitt_ka_path">
    " देवसियं पायच्छित्त विसोहणत्थं  करेमि काउसग्गं "
</string>
<string name="text_logassa_dnyaan">
    ( जहाँ "अप्पाणं वोसरामि " शब्द आवे वहाँ कायोत्सर्ग मुद्रा में बैठे और निम्मानुसार लोगस्स कहे – रासायिक, देवसिक, प्रतिकमण में ४ लोगस्स, पक्खी प्रतिकमण में ८ लोगस्स,  चौमासी प्रतिकमण में १२ लोगस्स, संवत्सरी प्रतिकमण में २0 लोगस्स का ध्यान करना )
</string>
<string name="text_chatthe_aavashyak_ki_aadnya">
    पहला सामायिक, दुसरा चउवीसत्थव, तीसरी वंदना, चौथा प्रतिकमण, पाँचवाँ कायोत्सर्ग ये पाँच आवश्यक पूर्ण हुए ।\n\n
    श्री महावीर स्वामी, सीमंधर स्वामी,गुरू – गुरूणीजी म.सा आपसे छट्ठे आवश्यक की आज्ञा लेती / लेता हूँ ।\n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_samuchhay_pachhakkhan_ka_path">
    गंठिसहियं, मुट्ठिसहियं, नम्मोक्कारसहियं / पोरसियं / साड्ढपोरसियं (अपनी अपनी इच्छा नुसार ) / तिविहंपि / चउविहं पि आहारं, असणं, पाणं, खाइमं, साइमं, अनत्थणाभोगेणं, सहसागारेणं, महत्तारागरेणं, सव्वसमाहिवत्तियागारेणं, अप्पाणं वोसरामि ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_antim_path">

    पहला सामायिक,  दूसरा चउवीसत्थव, तीसरी वंदना, चौथा प्रतिकमण,  पाँचवा कायोत्सर्ग, छट्ठा प्रत्याख्यान यह छहो आवश्यक पूर्ण हुए,  उनमे अतिक्रम, व्यतिक्रम, अतिचार, अनाचार,जानते, अजानते, कोई पाप दोष लगा हो तथा पाठ उच्चारण करते समय काना, मात्रा, अनुस्वार, पद,  अक्षर, अधिक, न्यून, आगे, पीछे कहा हो तो देवसी संबंधी तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    मिथ्यात्व का प्रतिक्रमण , अव्रत का  प्रतिक्रमण, प्रमाद का प्रतिक्रमण, कषाय का प्रतिक्रमण, अशुभयोग का प्रतिक्रमण, एवं पाँच प्रकार का प्रतिक्रमण  नहीं किया हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।
    शम, संवेग, निर्वेद, अनुकंपा और आस्था, सच्चे की श्रद्धा और झुठे का बारम्बार मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    भुतकाल का प्रतिकमण,  वर्तमानकाल की सामायिक, भविष्यकाल का प्रत्याख्यान, ये तीन करते है, करवाते है, करनेवालों का अनुमोदन करते है, उन पुरूषों को धन्य हैं ।देव अरिहन्त, गुरू निग्रंथ, केवलभाषित दयामय धर्म यह तीन तत्व सार ! संसार असार । भगवंत महाराज  आपका मार्ग सच्चं! सच्चं! सच्चं! थइ थुई मंगलं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="chauvisatthav">
    चउविसत्थव
</string>
<string name="pratikaman_ki_aadnya">
    प्रतिक्रमण की आज्ञा
</string>
<string name="samayik">
    सामायिक
</string>
<string name="chaturvishatistav">
    चतुर्विंशतिस्तव
</string>
<string name="vandna">
    वंदना
</string>
<string name="pratikaman">
    प्रतिक्रमण
</string>
<string name="kayotsarg">
    कायोत्सर्ग
</string>
<string name="pratyakhyan">
    प्रत्याख्याने
</string>

<string name="title_chauvisathav_ka_path">
    चउवीसत्थव का पाठ ( चउवीसत्थव की आज्ञा )
</string>
<string name="title_tikhutto_ka_path">
    Tikhutto Ka Path
</string>
<string name="title_navkar_mantra_ka_path">
    Navkar Mantra Ka Path
</string>
<string name="title_iriyavahi_ka_path">
    Iriyavahi Ka Path
</string>
<string name="title_tass_uttari_ka_path">
    Tass Uttari Ka Path
</string>
<string name="title_logassa">
    Logassa
</string>
<string name="title_kayotsarg_vishudhi_ka_path">
    Kayotsarg Vishudhi Ka Path
</string>
<string name="title_nammotthunam_ka_path">
    Nammotthunam Ka Path
</string>

<string name="title_ichhaminam_bhante_ka_path">
    इच्छामिणं भंते का पाठ
</string>
<string name="title_ichhami_thami_ka_path">
    इच्छामि ठामि का पाठ
</string>
<string name="title_dnyan_ka_atichar_ka_path">
    ज्ञान के अतिचार का पाठ
</string>
<string name="title_darshan_samyaktva_ka_path">
    दर्शन सम्यक्त्व का पाठ
</string>
<string name="title_pehla_sthool_pranatipat_virman_vrat">
    पहला स्थूल
</string>
<string name="title_duja_sthool_mrushawad_virman_vrat">
    दूजा  स्थूल
</string>
<string name="title_tija_sthool_adattadan">
    तीजा स्थूल
</string>

<string name="title_chautha_sthool_swadar_santosh_pardar_vivarjan_swapati_santosh_parpurush_vivarjan_roop_maithun_virman_vrat">
    चौथा स्थूल
</string>

<string name="title_panchava_sthool_parigrah_pariman_vrat">
    पाचवाँ स्थूल
</string>
<string name="title_chatthe_dishivrat">
    छट्ठे दिशिव्रत
</string>
<string name="title_satava_upbhog_paribhog_pariman_vrat">
    सातवाँ उपभोग परिभोग परिमाणव्रत
</string>
<string name="title_pandrah_karmadan">
    पंद्रह कर्मादान
</string>
<string name="title_athave_anarthadand_virman_vrat">
    आठवें  अनर्थदण्ड विरमणव्रत
</string>
<string name="title_navave_samayik_vrat">
    नववें  सामायिक व्रत
</string>
<string name="title_dasave_desavagasik_vrat">
    दसवें देसावगासिक व्रत
</string>
<string name="title_gyarhave_padipunna_paushadh_vrat">
    ग्यारहवें  पडिपुन्न पौषध व्रत
</string>
<string name="title_barhave_atithi_samvibhag_vrat">
    बारहवें  अतिथिसंविभाग व्रत
</string>
<string name="title_sanlekhana_ke_panch_atichar_ka_path">
    संलेखना के पांच अतिचार
</string>
<string name="title_attharah_papsthan_ka_path">
    अठारह  पापस्थान का पाठ
</string>

<string name="title_chaar_dhyan_ka_path">

</string>

<string name="title_ichhami_khamasamno_ka_path">
    इच्छामि खमासमणो का पाठ
</string>
<string name="title_chautha_avashyak">
    चौथा आवश्यक
</string>
<string name="title_dyaan_ke_atichar_ka_paath">
    ज्ञान के अतिचार का पाठ
</string>
<string name="title_dansan_samkit_ka_path">
    दंसणसमत्त का पाठ
</string>

<string name="title_barah_anuvrat">
    बारह अणुव्रत
</string>

<string name="title_pahla_anuvrat">
    पहला अणुव्रत
</string>
<string name="title_duja_anuvrat">
    दूजा अणुव्रत
</string>
<string name="title_teeja_anuvrat">
    तीजा अणुव्रत
</string>
<string name="title_chautha_anuvrat">
    चौथा अणुव्रत
</string>
<string name="title_panchva_anuvrat">
    पाँचवाँ अणुव्रत
</string>

<string name="title_chattha_dishivrat">
    छट्ठे दिशिव्रत
</string>

<string name="title_satava_vrat_upbhog_paribhogvihim">
    सातवाँ व्रत उपभोगपरिभोगविहिं
</string>
<string name="title_athava_anatthadand_virman_vrat">
    आठवां अणट्ठादण्डविरमणव्रत
</string>
<string name="title_navva_samayik_vrat">
    नववां सामायिक व्रत
</string>
<string name="title_dasva_deshavagasik_vrat">
    दसवाँ देसावगासिक व्रत
</string>
<string name="title_gyarahva_padipunna_paushadh_vrat">
    ग्यारहवाँ पडिपुन्न पौषधव्रत
</string>
<string name="title_barahva_atithi_samvibhag_vrat">
    बारहवाँ अतिथिसंविभागव्रत
</string>
<string name="title_badi_sanlekhana_ka_path">
    बडी संलेखना का पाठ
</string>
<string name="title_samuchchhay_ka_path">
    समुच्चय का पाठ
</string>
<string name="title_chaudah_sthaan_samoorchchhim_manushya_ka_path">
    चउदहस्थान सम्मूर्च्छिम मनुष्य का पाठ
</string>
<string name="title_pacchis_mithyaatva_ka_paath">
    पच्चीस मिथ्यात्व का पाठ
</string>
<string name="title_shraman_sootra">
    श्रमणसूत्र
</string>
<string name="title_maangalik">
    मांगलिक
</string>
<string name="title_nidaradosh_nivurutti_ka_paath">
    निद्रादोष निवृत्ति का पाठ
</string>
<string name="title_bhikshadosh_nivurutti_ka_paath">
    भिक्षा दोष निवृत्ति का पाठ
</string>
<string name="title_svadhaay_tatha_pratilekhana_dosh_nivurutti_ka_paath">
    स्वाध्याय तथा प्रतिलेखना दोष निवृत्ति का पाठ
</string>
<string name="title_33_bol_ka_paath">
    तेतीस बोल का पाठ
</string>
<string name="title_nigranth_pravachan_ka_path">
    निर्ग्रन्थ प्रवचन का पाठ
</string>

<string name="title_panchva_avashyak">
    पाँचवा आवश्यक
</string>

<string name="title_savaiya">
    सवैया
</string>
<string name="title_doha">
    दोहा
</string>
<string name="title_ayariya_uvajjhaye_ka_path">
    आयरिए उवज्झाए का पाठ
</string>
<string name="title_adhai_dweep_pandrah_kshetra_ka_path">
    अढाई द्वीप पंद्रह क्षेत्र  का पाठ
</string>
<string name="title_chaurasi_lakh_jivYoni_ka_path">
    चौरासी लाख जीवयोनि को खमाने का पाठ
</string>
<string name="title_kulkodi_ko_khamane_ka_path">
    कुलकोडी को खमाने का पाठ
</string>

<string name="title_kshamapna_path">
    क्षमापना का पाठ ( खमतखामना का पाठ )
</string>
<string name="title_prayaschitt_ka_path">
    प्रायश्चित्त का पाठ
</string>
<string name="title_karemi_bhante_ka_paath">
</string>

<string name="title_samuchhay_pachhakkhan_ka_path">
    समुच्चय पच्चक्खाण का पाठ
</string>
<string name="title_antim_path">
    अंतिम पाठ
</string>
<string name="title_devasi_pratikraman_karne_ki_aadnyaa">
    देवसि / रायसि  प्रतिक्रमण ठाने की आज्ञा
</string>
<string name="title_pratham_aavayshyak">
    प्रतिक्रमण ठाने की आज्ञा
</string>
<string name="title_barah_sthool">
    बारह स्थूल
</string>
<string name="title_dusre_aavayshyak">
    दुसरे आवश्यक की

    आज्ञा
</string>
<string name="title_tije_aavayshyak">
    तिसरा आवश्यक की आज्ञा
</string>
<string name="title_chouthe_aavayshyak">
    चौथा आवश्यक की आज्ञा
</string>
<string name="title_panchve_aavayshyak">
    पाँचवा आवश्यक की आज्ञा
</string>
<string name="title_shraman_sutra_ki_agyaa">
    श्रमणसूत्र की आज्ञा
</string>
<string name="title_bhav_vandana_ki_agyaa">
    भाववंदना की आज्ञा
</string>
<string name="title_logassa_dnyaan">
    लोगस्स ध्यान
</string>
<string name="title_chatthe_aavashyak_ki_aadnya">
    छट्ठे आवश्यक की आज्ञा
</string>
<string name="title_pehli_samayik">Pehla samayik</string>
<string name="title_mithyatva_ka_pratikraman">Mithyatva ka pratikraman</string>
<string name="title_sham_saveg">Sham Savveg</string>
<string name="title_bhootkaal_ka_pratikraman">Bhootkaal ka Pratikraman</string>

<string name="text_pehli_samayik">
    पहला सामायिक,  दूसरा चउवीसत्थव, तीसरी वंदना, चौथा प्रतिकमण,  पाँचवा कायोत्सर्ग, छट्ठा प्रत्याख्यान यह छहो आवश्यक पूर्ण हुए,  उनमे अतिक्रम, व्यतिक्रम, अतिचार, अनाचार,जानते, अजानते, कोई पाप दोष लगा हो तथा पाठ उच्चारण करते समय काना, मात्रा, अनुस्वार, पद,  अक्षर, अधिक, न्यून, आगे, पीछे कहा हो तो देवसी संबंधी तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_mithyatva_ka_pratikraman">
    मिथ्यात्व का प्रतिकमण, अव्रत का  प्रतिकमण, प्रमाद का प्रतिकमण,  कषाय का प्रतिकमण,  अशुभयोग का प्रतिकमण, एवं पाँच प्रकार का प्रतिकमण नहीं किया हो तो तस्स मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_sham_saveg">
    शम, संवेग, निर्वेद, अनुकंपा और आस्था, सच्चे की श्रद्धा और झुठे का बारम्बार मिच्छामि दुक्कडं ।\n\n
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="text_bhootkaal_ka_pratikraman">
    भुतकाल का प्रतिकमण,  वर्तमानकाल की सामायिक, भविष्यकाल का प्रत्याख्यान, ये तीन करते है, करवाते है, करनेवालों का अनुमोदन करते है, उन पुरूषों को धन्य हैं ।देव अरिहन्त, गुरू निग्रंथ, केवलभाषित दयामय धर्म यह तीन तत्व सार ! संसार असार । भगवंत महाराज  आपका मार्ग सच्चं! सच्चं! सच्चं! थइ थुई मंगलं ।
    \n\n\n\n\n
</string>
<string name="dhyaan_mai">( ध्यान में ) - </string>
</resources>